你地係咪痴撚左線？

有關是日車禍一案 有幾樣野好想講
-橫過馬路係有問題 但事主已經死左 有必要再講「抵死」？ 邊個敢講自己從來冇試過貪快橫過馬路？
-事主契家姐只係一個hay嫂 唔係警犬亦唔係吳克儉 呢條友只不過係個small potao 亦冇做過喪盡天良嘅事 點解有人可以講得出拍片籌帛金呢類玩笑？
-無論對事主定係無辜嘅小巴司機 都唔該你地比返啲尊重

利申：唔識事主 冇睇開cookinghayhay

現實很荒謬 網路世界更荒謬

到時個d人可以幾黑暗
思想好扭曲

網絡簡直係將人性黑暗面發揮得淋漓盡致

自己亂過馬路車死左咁都唔叫抵死
我亂過馬路死左既話都歡迎話我抵死

-橫過馬路係有問題 但事主已經死左 有必要再講「抵死」？ 邊個敢講自己從來冇試過貪快橫過馬路？
又係死者為大呢d廢話，如果人死咗我地就唔可以屌佢行為既咁成科history廢咗佢都得啦。家下個學生妹係衝馬路wor，咁樣唔係抵死係咩？行多幾步路就到紅綠燈位我真係唔知佢點解要直衝馬路。如果我係因為衝馬路而死既我絕對歡迎各位係連登笑我抵死，因為我真係。

-事主契家姐只係一個hay嫂 唔係警犬亦唔係吳克儉 呢條友只不過係個small potato 亦冇做過喪盡天良嘅事 點解有人可以講得出拍片籌帛金呢類玩笑？
呢個我都幫唔落，只可以講人之性惡，其善偽也。有anonymity保護下每個人都唔洗再帶著個面罩做人，就好似fb上面無人spam黑警死全家但係連登出死黑警post就爆正皮一樣，呢個就係現實

契家姐？但一樣都姓趙 新聞有訪問hay嫂

"抵死"呢兩個字我覺得係應該用於恥笑D罪大惡極 喪盡天良既人獲得報應

女學生係唔啱,但佢既出發點只係想守時,唔想遲到先衝馬路,係出於善意

而佢有咁既結果亦已經好慘,冇必要用"抵死"二字黎落井下石

支持
唔可以俾啲垃圾以為自己係大多數

仲有話女學生抵死既人
如果不幸今次既死者係你家人,你仲會唔會覺得佢係抵死?
或者其他人話你家人係抵死,你會唔會同意?

咁自食其果呢, 應有此報呢

難道同抵死唔係同義詞黎

事實真係咁既話無得唔俾人話架

唔洗負責？
你做鍵盤戰士就真係唔洗負責喇

History應該係比後世人引以為鑒 批評固然可以做到呢個作用 但我唔係指唔可以批評 而係我見到嘅「批評」多數只係人身攻擊 話人抵死 甚至話見到港女比車車死好爽

啲小朋友真係以為死係一件咁簡單嘅事

ok,如果今次係你家人出事
你都接受到人地話你家人抵死
我都冇說話好講

我屌曬你班道德撚老母呀

個撚個話如果死者係自己家人乜乜柒柒

點解無人話如果無辜嘅司機係自己家人咁點撚樣呀?

你班撚樣講就威 屌撚爛你地老母閪呀

"抵死"都叫人身攻擊既話咁你真係好唔俾人話得

佢應該講句粗口都打冷震

好撚肉鳩酸!

司機大佬先係最撚慘果個呀

點解無人話如果司機大佬係自己屋企人咁點呀

試下你班道德撚老母無啦啦咁樣畀人告呀 屌你地老母

開post講廢話，收皮啦！

唔好 係又道德唔係又道德
同情司機嘅話 就直接幫司機
利申 識個司機 幫緊佢

我就覺得雖然話個女仔抵死係難聽，但係呢個係事實無得辯，幼稚園都開始教啦根本係textbook example。我都有追1001咗個post，其實個樓主講既全部都係真，如果有包裝過既會受落既人一定唔會少。我見人身攻擊既反而係班大愛撚唔夠人講就咒人死全家，咁樣就唔係人生攻擊同積口德咩唔好咁雙重標準啦

你究竟copy&paste左幾多次

好過講埋啲咩安息之類廢話啦

衝馬路本身就係自己攞嚟賤

上面問邊個無衝過紅燈果啲翻去含撚啦

我有衝過呀 如果我衝紅燈畀車車死 我都係抵撚死! 對唔住司機!

一次

我有個好親既屋企人騎電單車無帶頭盔，結果超車過左身。我地係傷心吖，但係唔會改變到呢個係佢自己攞黎既事實，係事實既你點包裝都唔會改變到，只會增添更加多既虛偽

因為衝燈累人累物係死有餘辜
一陣人地為左避你搞到炒車，你就後悔一世

網路世界更荒謬...?

算吧啦，徙氣

「睇人仆街最開心」由以前鳩吹講笑到而家植根左裡面認真用，救唔到喇

最搞笑係有人話要用第個詞匯, 例如自食其果, 應有此報等

仆你個街家下"果"同"報應"咪就係死撚左囉, 咁同抵死有乜分別啊? 你話條女未死瞓緊醫院就話啫

講個事實出嚟都咁大反應

賊仔打劫無非都係為兩餐，強姦女性係為左抒發內心抑壓

係咪痴撚線架？

當一個城市變成咁 就算幾有錢都冇用

小學雞上網講野唔使負責任, 想講乜春都得

喺好耐以前，啲賊人認為，頭上有片瓦，腳下有塊土地喺唔夠嘅。所­以佢地不惜離鄉別井，漂泊半生，走到遍遠嘅世界角落，去打劫銀行­。攝製隊幾經辛苦，終於搵到阿金，佢憑住一支AK-47，去開拓­佢嘅夢想。有賊嘅地方就有警察，而有警察嘅地方，就必然會駁火。­喺打劫嘅過程，我哋固然見盡滄桑。而其實每一個賊嘅背後，都有一­個「盪氣迴腸」嘅故事。喺聽晚，我哋再同大家尋找一個「流散失­落」嘅賊人血淚史。

已經唔記得邊條傻鳩講架了

剩係叫人積口德嗰d
係咪都覺得個女仔抵死，因為要積口德，所以先唔話佢抵死

利申 覺得抵死

佢係抵死，但需要指撚住佢話佢抵死咩？
唔係講事實就係啱，唔係講事實就可以唔理人感受

屌 死左嗰個就最慘？我覺得俾人拉左個司機慘好多囉，大愛撚真係好煩

連登註冊個陣已經多咗好多垃圾
好似樓主咁

其實我都唔明
一單車禍有冇需要咁激烈既討論

死左就唔講得佢抵死 到底係咩logic黎

與其咒罵個已經離世嘅人，倒不如去幫助小巴司機？

死者唔啱係事實，但不斷的咒罵死者能對小巴司機有幫助嗎？

再者死者已經離世無必要再講一些涼薄的說話，口孽。

係咪要同你入紙申請先講得

樓主我想問你，如果關於黑警死左，個個都話抵死，你會唔會開post屌尻班連登仔？

如果今次死既係d阿伯阿婆，起碼有一半大愛撚會消失，根本就係因為佢係學生妹，所以先有咁多大愛撚走出黎

你地想點講幾時講都得，唔理人感受既話真係冇咩問題。

你係咪搞錯左個因果關係？冇人特登開po話抵撚死點會有之後ge討論，有同情心就畀人扣帽子話大愛撚，我覺得我覺得個女仔有問題同個司機無辜係咪就一定要話埋佢抵撚死先唔係大愛？

個司機先最慘 道德撚淨係幫個做錯事嘅女仔係咩玩法？

你唔阻人話抵死就得架啦

因為學生妹一個唔小心行為
害左小巴佬餘下半生
先唔講點判
撞死人本身已經對佢心理造成好大影響
對個小巴佬造成影響既人除左嗰個已經死左既學生妹我諗唔到有第二個

你知唔知善意點解

屌 班仆街係咁㗎啦
講咩做咩洗撚理人感受咩

你諗咩同講咩係兩回事
如果我係死者家屬都唔會想見到咁難聽嘅說話
死者亂過馬路係唔啱但都唔顯得你嗰句抵死好合理

你咪繼續講囉，咪臭係唔理人感受、唔尊重死者
做咩啫，無人阻鳩你講㗎，講得出口又唔撚認
又要做雞，又要拎貞節牌坊，肉鳩酸，話緊你啊

無人幫司機大佬講野
你就知連登幾撚質素低

如果d口德撚出少句聲，推少陣post，應該會積返好多口德
理虧又要死撐，只會引來更多人屌佢

我有撚主動係家屬面前講咩, 佢走入黎聽關我鬼事

道德撚真係on99
話要積口德嘅人同耶撚有咩分別
網絡世界你理得人點講
只要唔係犯法
我把口要幾賤有幾賤

親人死左緊係第一時間上網睇下d網民點講

只係瘋狂咁鬧死左既女仔，同埋講RIP既人

係囉係囉
講乜柒都得啦
人地睇唔到就唔構成唔尊重同唔理人感受啦

點解之前有蝗爬入動物園比動物咬死又唔見樓主出黎叫連登仔唔好話隻蝗抵死

邊個偽善撚有幫司機一家呀？
積下口德喎，唔講出口就代表你好有良知咩

利申： 我冇話過條女，一直屌緊偽善撚，唔好一邊咒我一邊叫人積口德

你呢d就真係打壓言論自由啦

現家d人思想真係好撚扭曲
懶係中立 公平 看透世事咁款
咁慘係多左咁多小學雞上連登 遲早成堆價值觀錯撚哂
唔回應都好過落井下石啦 仲衰過大陸狗

支那天災出哂小鳳姐又唔見你咁講

咁點解你仲未收聲

私怨撚

因為你打壓唔到我囉

成班非黑即白撚。
點解主觀可憐同客觀責任分析唔可以並存？
女仔死咗好可憐同佢害咗個司機點解兩樣唔可以同時存在？
好撚開心幸災樂禍嗰啲我唔認同，
但人身衝燈就要對自身安全負責。
佢恐咗係頂盡付咗自己過馬路嗰筆，
但害到個司機嗰筆呢？
無錯法律上係駕駛者責任，但實避倒？
個因都係喺亂過馬路嘅人身上。
成班濫情撚就係咁講人都死咗乜乜物物，
如果人死咗咩都一筆勾銷到燒咗本歷史書佢啦。

係驚傷害人感受就唔好衝燈

抵死點唔合理法

抵撚死就係抵撚死架啦 話撚知佢係我親人定乜柒

死左就要尊重 你唔撚去尊重毛魔

又邊到見到有人唔撚認 無中生有

抵死咪抵死 我認呀 係咪有獎攞

話佢抵死=/=幸災樂禍

1.假設個女仔無死到只係重傷，但司機就要承受法律責任，又或個司機為躲避衝燈途人以致重傷
2.個死者唔係女仔而係衝燈嘅蝗蟲，又或係上演撞車黨事件

以上情況請班道德撚同偽善者講下你地嘅睇法
1.會唔會去幫個司機？去籌錢？去指摘個女仔？
2.係咪會講衝燈嘅蝗早死早著？

祝啲偽善者有車就遇撞車黨，大愛就唔好比我見到你地鬧任何人，唔好鬧蝗、政府、黑警、奸商，唔係嘅話我屌到你地老母轉個360

仲未有人出面幫司機，淨係識得抽水叫人積口德

你認關我撚事
我屌緊啲又要話人抵死，然後畀人話佢唔識尊重人感受又係度反駁嘅人 我唔出口落井下石咪已經係尊重囉
媽呀有人理解都有問題

啲人為咗一己私慾（積口德）而唔話抵死
但見人地敢說敢言，心理不平衡又要屌鳩人地

Agger

雖然我覺得屌女學生果班人真係口臭 幾反感下
但我對班偽善撚更反感 特別係用 試下個死者係你家人之類 黎做point果班人
呢類理由真係無撚敵 就算個死者做錯過好多事 而死後畀人恥笑/辱罵 佢地都可以用呢個理由去駁

明明無圖無seed就第一個捉人伯母出黎

成堆濫情撚唔理事情始末就叫人積口德，
萬一有人響地鐵站亂咁斬鳩死人然後畀黑警射死我地都要積口德同情加害者架啦

點解我要尊重佢感受 同我有親

就算有親 佢係抵撚死就係抵撚死架啦

慘唔慘係一件事 抵死係另一件事

我係鄧佢慘呀 咁後生就死 但同時都係佢自己攞黎

仲要累撚埋人

生前就唔知佢累唔累朋友 但係佢而家死就累街坊呀大佬

講下都唔撚比 惡撚過共產黨

咁你地唔識尊重人、尊重自己我都唔會阻你地

開始覺得連登仔啲類比可以申請做世界文化遺產

講拍片籌帛金真係好on9
見到火屎都黎撚埋

放心, 家屬係我面前既話我會尊重佢

搞到司機坐監，條女唔係抵死？你有同情心都睇哂成件事所有主角先啦，你淨係focus 係有女學生死左，你放大話，係有個司機比人搞到撞死左個女仔

未見真 勿輕言

咁點解係開po話人抵撚死而唔係由司機角度出發話佢點慘？直接話人抵撚死然後間接幫司機講野咁兜個圈

抵死，我既理解係佢死左都唔值得可憐，甚至係應該死
一個15歲既女仔趕住考試，亂過馬路而死左，佢真係一d唔值得可憐? 個女仔絕對係有責任，我諗個司機都係好無辜，但係對自已既行為要負責任係咪等於抵死？

我咪話囉，你要講抵死呢兩隻字出口就唔好談尊重啦。
我夠覺得佢亂過馬路就預咗隨時無命，呢個係我心諗但我又未至於要留言送上抵死二字喎。why？程度上好明顯存在差異。
我無唔比你講啊救命

個學生妹抵死還抵死
但講呢d 真係好仆街

兩樣野黎喎

話人抵死係咪恥笑心態？仲要加個撚字，係成個語境聽落似最期待的畫面終於出現咁

班垃圾小學雞攪到連登烏煙瘴氣
乜都屌屌屌乜都反反反
做帛金呢d玩笑真係無撚意義又低級趣味
好心班垃圾咪撚諗住自己眾人皆醉唯我獨醒咁
想出位唔撚咁架

我屌你老母我條野係咪係你老母果度啊

「我溫咗成晚書，咁都唔合格就抵死啦。」
試問我唔合格係咪死咗都唔值得可憐？
中文最忌就係拎原字去睇，
完全依字的content而唔理佢放起度嘅contextual meaning.

原來話人抵死係恥笑心態
又學到新野

樓主駛撚理佢地咩，你要知道社會好撚多仆街，你改變到幾多個？

最多都只能夠話唔怪得人
扺死講到好似理所當然咁
講到好似劃成等號咁
希望講得出依句野既人每次過馬路都比車撞

積下口德啦

師兄 我呢到抵死既meaning有考慮到呢件事既Context 下面個係個context 同時個抵死既意思係呢到好似真係講緊個女仔係唔值得可憐 同冇溫書個抵死係有唔同

你唔睇燈過馬路
比車撞到唔係理所當然咁係乜？
一定避到你架？

有個仲拎毛澤東黎同女死者比
因而得出佢係抵死嘅結論
如果做到毛澤東咁嘅地步又係抵死 比小巴撞累到小巴司機可能要坐監又係抵死
咁女死者好唔抵

積下口德啦
過馬路就比車撞
鳩過馬路比隻撞就話姐

做乜春呀你 垃圾樓主 睇見都覺得嘔心

利申下面兩句真係睇到打冷震

咁即係毛魔希魔都唔屌得啦?
人死為大呀嘛

叫下春都唔比? 積下口德啦

生前自作孽唔係抵死唔通係含冤身亡啊

小巴司機都係打份工姐
收工仲可能約左朋友賭下波，或者屋企人食飯

兒家因爲（你）亂過馬路，搞到小巴大哥冇啦啦搞撚到咁

個女仔做錯，但係大家反而去關懷做錯個個

唔係關心無辜個個

值唔值得可憐其實真係人人把尺都唔同，
將所有客觀事實歸納再放喺主觀把尺先得結果。
抵唔抵死這真的是值得商榷，
你睇動機為先梗係唔覺得抵，
但若果睇事情造成嘅後果話佢抵死又可唔可以理解？
我講context係因為我覺得
抵死同依個post嘅癡線本身就用咗一定誇張手法，
樓主講嘅癡線都唔會指係精神病學嘅癡線，
啲人講抵死都可以因爲話佢搞到自己咁人地咁抵啦。

利申：以事論事，唔會話女仔抵死但理解此意見

良心

請問佢生前作咗啲咩孽

咪就係罵鳩人抵撚死都開po2
真係on99

老實講, 女係抵死, 但其實司機唔知佢開幾快, 所以司機唔一定係無辜

消費死者先係正道

衝紅燈

同埋你要知道抵死係無分輕重

害左個小巴司機已經係罪

咁你知唔知抵死呢個字已經唔係客觀陳述
係帶有厭惡成份，根本無得駁，就係唔尊重
如果你想話死者自作孽衝紅燈就要承擔後果可以話咎由自取。再唔係你可以諗下個「抵」字平時會用係邊。

害撚左小巴司機，停牌坐監，人地成家唔洗開飯

亂過馬路整死自己 累埋司機
咁都仲要問作左咩孽 你無撚野呀

佢衝燈死左，個司機要為佢行為負責呀屌你老味！跟牌行死盲毛衝出黎

死已經為沖燈負責咗
你地嘈咩

咁請問小巴佬做錯乜，依家人地最少停牌半年，無得開工，仲可能要坐監，唔通唔屌佢呀

咎由自取一樣帶有主觀厭惡成份

咎由自取就係因為自己作既孽而帶來自身死亡, 最後結果都係「死」, 所以抵死絕對符合認容此事件

瞓醒未，司機未坐監未停牌都拎黎做point
同埋上面講咗仲調查緊未知司機當時有冇超速
既然有未知之數點解唔係靜觀其變而係落井下石

個女仔做咗佢嘅決定
既然佢決定要衝紅燈 佢就應該有俾車撞傷/死嘅準備

小巴司機奉公守法
無啦啦要因為某人愚蠢嘅行為被告，甚至要坐監
個女仔嘅行為已經影響人地一生
我認為就算佢死咗 都唔代表唔可以批評佢

「抵死」呢個詞係好難聽，但冇辦法，佢嘅後果真係反映喺呢個詞上

咪撚on9啦 就算司機無錯，香港法律都係會告司機，點都死

上連登係要咬文嚼字咁款去討論一個中文字嘅定義 仲要係錯嘅
咁點解「抵」就會係厭惡？
「抵讚」又厭惡

你應該鑽研下個「抵」字，無乜人會認同咎由自取=抵死
如果你咁堅持，唔嘗試了解吓隻字本身有咩問題，我都無話可說

成件事出晒未？車速剎車痕
平時成班喺到屌小巴佬
一知道條女係乜乜hey嫂個妹就起晒鋼
一年咁多交通意外又唔見咁大反應

d 道德撚真係好惡 死左就唔可以屌
但平時笑支那死人d新聞又唔班人
一有學生妹死左就狗衝晒出黎

你睇嘢睇一邊唔睇一邊？

就算司機超速都改變唔到亂過馬路俾車撞呢個事實
唔通條女俾人瞬間移動左去唔路中心咩

就算告唔入搞一大輪無得開工係咪學生妹老母賠啊

同埋大佬你堅持用抵死唔存在不尊重先同你咬文嚼字

難道「抵錫」「抵讚」都係貶義詞

我平時就講抵讚嘅 邊撚到厭惡啊睇過

至少你唔可以拎黎做point因而女死者=抵死

屌你老母 條女而家死左知唔知打官司要打幾耐
司機屋企手停口停係咪你條賤種養佢全家

如果你覺得人人睇嘢都係睇一邊，下次有人沖紅燈畀車撞死，你可以試下話抵錫嘅

揸左咁多年車最撚僧d人行出馬路，當正岩撚晒
小巴咁9大部，近咁衝出黎行50都未必dup到啦，你估佢16pot包魚咩

你乜水？你話唔可以就唔可以？

點解抵字一定代表唔尊重

抵死⋯worth to die,
而Worth唔Worth好明顯只係衝量之後嘅結果，
邊度有尊唔尊重之分？

「抵」一個中性字俾個白痴仔懶係識中文咁講到係貶義 好心你讀下書先好出黎柒啦

至少我無權力塞住你把口 陣間講講下又話我打壓言論自由

抵字用黎形容平時貨物 產品
依家套用落生命 將生命物化
你覺得無唔尊重成份咁我仲有咩好講

d柒頭皮正義撚識閪咁撚多咩，司機又要請律師，又無得開工，真係奶撚晒野

博唔到就玩單單打打
冇point 就收皮啦

抵錫係褒義詞, 唔岩用係d犯法行為上

睇嚟連登仔就嚟拉大隊等人出殯嗰日追住人架靈車屌人抵死㗎喇，
鬧人大愛撚道德撚嗰陣，係因為有人用呢兩樣原本係好嘅嘢，
去染飾啲撚屌嘢嘅時候先咁話呢啲仆街，
家呢？
講到全世界要大大聲屌人老母就最真性情最唔偽善，
咁緊係啦你都完全係個仆街嚟㗎啦仲搵到「善」俾你偽咩？
非黑即白已經係最大問題啦，
冇人話個學生死佢啱哂，
都冇人話個司機錯哂，
但就成班人衝哂出嚟割地。
跟住就有一大班人覺得做仆街嘢先係最啱，
做好事就係偽善。

我諗完啦 平時我就用抵讚 你叫我諗黎做乜鳩呀

抵死係負面woo

岩呀 屌中共既都要去北京當面指住習總黎鬧

抵錫又係物化生命?

抵讚又係讚貨物
抵錫又係錫產品呀原來

將將就就啦

抵死

依啲咪正宗語言藝術，
盲唔用得聾唔用得，
要用視障聽障，
下一步就係障=障礙有貶義，
要用目之不自由/耳之不自由等等令人覺得係自己actively不自由而唔係passively有障礙嫁啦。

我真的受教了

你望下你up乜鳩啦傻閪

你頭先明明係講"抵"字係物化生命，關個死字咩事?

睇相嗰條路開到50都幾誇

一開頭有人講抵死個個抵死其實係咩意思？你覺得有人講抵死係誇張咁去形容？你講既抵死係呢件事既context上係點解？真心想知道

你究竟依家係想討論個「抵」字定還是個「死」字啊

屌訓教 睇住個中文大師兜唔撚返自己講啲嘢真係得啖笑

而家死左人 司機起碼一段時間冇野做 仲未計請律師打官司既錢 呢度講緊幾十萬咁上
你覺得一個司機會唔會有筆咁大既積蓄去應付

咪係，單個字睇佢又唔夠講，連埋一齊佢又唔夠講
真係死剩把口

我估佢書都睇唔過十本就出黎學人講中文構詞，得個柒字

條柒頭淨係識揀回覆應
問佢知唔知打官司要幾耐定幾錢就完全唔答

噉都有得笑

根本屌緊既人大部分都係對事不對人
班大愛道德撚就spin到人地同個女仔有私怨咁

值唔值得點解唔可以用動機黎衡量？

你做咗咩好事咁巴閉呀講嚟聽下，定你消費緊死者呀？

抵你老母呀！

亂過馬路係唔啱，但點計都罪不至死呀! 又唔係大奸大惡

將心比己，如果係你屋企人咁走左，你有咩感覺
算啦，依度啲on99連登仔，都係小朋友，覺得咁講巧威威

積下口德啦又咒人，自己其身不正扮咩聖人

我諗受害者司機都無你地把口咁賤

亂過馬路都唔睇車咁危險都罪不至死
你係咪識摩西分紅海咁分開d車

呢家d小學雞真係惡過狗
呢家係屌撚緊你地又要威又要戴頭盔呀
事實就一定要講出口？仲要講到咁難聽？
肯認自己係口賤果班,fine,但唔該就坦誠認你自己係冇口德，唔好係度死R爛R話自己只係單純講事實啦。

再講，抵死呢個宇係咩意思？我用例子答你：
抵買：用呢個價錢買，物超所值
抵玩：用呢個代價玩，物超所值

可以引申，抵死即係用死黎代價，補償到佢做既野有餘
呢家個學生已經用死呢個過大既代價黎補償佢既不智同埋害到司機，何來抵死一說？

上面用毛魔，歷史書做類比果d又係世界級，希魔毛魔生前直接或間接屠殺左咁多人，一條命點填呀，梗係抵死啦。呢家係講緊一個正常學生，同曾經既你同我一樣，只係為左趕時間，唔通佢衝出去個目的就係為左害死自己同埋害個司機咩，死已經係最大既代價，遠超佢應該承受既，咁都仲叫抵死？

你地真係痴撚左線

太嬲，講到1999

又一件
一句講晒 而家司機應該半年以上冇得再揸車 (冇得搵食) 另計請律師打官司既錢
講緊係6位數字以上 呢筆錢係咪你出??
唔係你就收皮啦 屌你老母

抵死兩隻字係物化生命呀
你要講抵呢隻字係中性詞唔代表佢配乜都係中性詞喎

最威係你啦 咁大隻字 d霸氣嚇到我瀨左屎

補償埋畀個司機先出聲啦，咁嬲趕住積口德儲分呀

你個人都唔講邏輯，咩罪不至死，馬路如虎口講左幾十年啦，最嚴重既結果就係俾車撞死。
好喇，依家撞死左，係預期入邊最嚴重既結果，有咩罪唔罪？撞擊超過可承受程度就係死架啦。
你話撞佢唔死終身殘障，仲要俾人拉去遊街，我地都話佢抵死，咁就過份啦。

我認同你講咩，
我都冇話個司機錯，
事實上直頭個司機好冇錯，
但係下下咁追住個死咗嘅人嚟屌到失哂控，
命都冇埋啦你咪嚟屌人唔好亂過馬路咁囉。
其實話個女仔我覺得問題唔大，
係一大班人張自己鞭屍講到好正義，
鬧人尊重死人就係仆街，
係呢啲反感啫，
至於話個女仔抵死都未有咩問題。

過大 你定架
自己係自作孽不可活

喂阿哥你唔係好多偉論架咩
做乜9而家spin 去玩咬文嚼字

嗰啲咪自柒囉，搞到人哋有品都俾佢搞柒埋。

賠左俾司機未？人死如燈滅，司機一家關人撚事？

車死自己都算 如果司機為左避佢而撞車傷/死左 或者撞到其他路人就

乜唔係不嬲咬緊
佢要堅持抵死係中性喎
prove抵字係中性做乜撚

抵字用黎形容平時貨物 產品
驚你唔記得自己講過乜
幫你highlight下

所以抵字係中性無錯？我再further提返配合埋個死字會帶出咩效果？

連連登都咁多大愛撚

baby condom

死係貨物產品

咁條女死左就緊係無生命架啦, 仲點物化生命啫
你唔係同我講死左會變成殭屍啊

咩效果？咪就係客觀描述，有咩問題？

如果淨係得堆文字真係會以為自己睇緊condom/u汪

過大的確係我用自己把尺去諗
衝出馬路預左有死既可能性係一回事，值得死又係另一回事。
你認為衝出馬路就值得死既，我都冇野好同你爭辯，大家個價值觀完全唔同。

「抵」淨係可以用係死物到呢句咁撚荒謬都仲有得撐 咁撚戇鳩嘅人都係第一次見

果位巴打 我建議你都係唔好再出黎爭論啦

首先 各位巴打既重點唔係個女仔
而係怪責大家只係將重點放係個女仔度
忽略左司機先係「完全」受害者
因為司機無啦啦因爲個女仔而要受影響
法律問題 心理問題 生計問題

當然 我唔係話個女仔唔慘
的確 死呢個結果係最壞亦都大家最唔想
但老實說 行出馬路非死即傷呢個道理
相信唔使我多講 屋企由細教到大係咪？

只係我覺得每個人唔同睇法
會話女仔抵死既巴絲打
可能佢地站係司機/道理既角度睇
而作出呢個睇法
相反 正如巴你都好激動話人痴線/係咪有病
因為你站左係'登'個女仔慘既立場

所以 無話邊個岩 希望你明白
我唔會話個女仔抵死 我覺得好似唔係咁好
但我會覺得個女仔得到左應該有既結果/懲罰

個人睇法 可以屌

係衝出馬路死左，係自討苦吃，自食其果，亦即係抵死，真係咁難明？

因為班友現實比生人欺壓到無聲出太撚大壓力，唯有搵個死人嚟發洩下

你應該想話平時同人講抵讚 咁個人又係貨物？

你配個讚字已經係另一個意思猶其係廣東話
啲人已經慣咗用抵+褒義詞方式去讚賞一樣嘢
抵讚=值得被讚
但配合個貶義詞係加強返貶義（即後者：死字）
抵死=你值得死 點都唔會值得被死啦下嘩？
點都唔會係中性甚至乎同讚賞比啦下話?

睇你開過咩post就知

衝馬路既自己死都唔係最懷結果啦
如果司機為左避佢撞死自己/其他路人咪仲大劑

Ching ho ball

個代價唔係淨係死，係死咗都比幾百人鞭屍，一人多一腳，一人多一句，家姐比人問係唔撚係有報應

Wtf可以講清楚少少

教我如何明明自己自作孽不遵守交通規則衝紅燈俾車撞而不會值得被死亡

一句講晒，幫咗司機一家未？

即係呢 抵死係事實 比起討論應唔應該講 我諗討論下點幫巴士司機仲實際 我諗佢有嘅心理陰影同經濟負擔會慘過死者同死者家屬

你咪你口中嘅廢人

嬲係在於發現原來咁多連登仔把口可以咁冇質素，咁蝗。

口德呢d野我覺得個人修養黎，儲下都合情合理。

你哋嘈嘈嘈有幫到個司機？佢係無罪就無罪，要幫？

冇光環班偽善撚點會理你

好地地又拉hay 嫂做乜野

希望你望下香港法例

咁discuss一定岩你, 粗口都唔俾講

合理

冇收入，律司費你畀？

哦，原來人個人生活上有唔開心就係廢人？btw我話你壓力大無處發洩，無話你廢人，可以望清楚⼁

第一句就鬧人惡過狗
睇黎你啲口德無咩淨

無做錯都要手停口停，蒙受心靈，經濟損失，個司機就真係抵死啦

條傻仔應該唔知係香港車死人就算唔關司機事都一定會判坐監

你幫咗？你講到自己咁支持司機

55

希望啲人認真睇下 諗一諗
同唔同意都好 唔好唔思考就講
我都未必岩 歡迎指正

啱

小學雞forum
有基本尊重、家教叫道德撚
不如話咁反叛咁有型比個獎佢好無
邊個夠膽喺死者屋企門口淋紅油寫抵死捧佢做每月之星丫笨

亂過馬路預左俾車撞死
冇心理準備就企番埋路邊等綠燈啦

反問我冇用，你冇答過我，又唔想付出又要扮聖人

agger

其實已經唔係口德問題。
依個年代咁多細蚊仔，後生仔上網，
佢哋未必好清晰分析事情，
風氣，文化有機會因爲咁而改變。
唔可以睇少網絡嘅威力，
你睇吓依家記者都上討論區搵新聞。

一兩句廢話，搞笑，ok。
但要大大標題話人抵死嘅，
我未諗到開po嘅原因，目的。

咁仲要我幫？你哋對司機咁有心，快啲坐言起行！

覺得佢慘 所以屌柒害佢果個女仔 抵撚柒死

你親自去搞死者屋企人就真正黑心啦

你真係好撚廢

粗口係表達方式，我覺得完全冇問題
呢家係講緊背後個思想既唔同

唔係話要唔要幫 你停一停先巴打
係我地認為你覺得司機唔會有事先提醒你姐

你想幫都幫唔起啦廢人

唔知有無get錯你意思。
但我重申我依然覺得佢係咎由自取，為自己衝動魯莽行為負返責任係理所當然。
但絕不至於要留個comment話抵死甚至抵撚死。
留完都算，但畀人話唔尊重死者我覺得無可厚非。
點解你講抵死會惹人反感，講咎由自取唔會惹人反感，分別一定存在。
至於你話抵死無分輕重，即係只要一個人生前犯過咩錯不論大小，佢死咗就一定抵死？咦，呢個似乎去到宗教層面喎。

唔好唔記得係成百人屌梗佢，一個死人，佢都攞咗佢應有下場，幾百人一人加一腳係乜撚玩法？何況你咁樣幫到司機咩

岩，屌柒佢真係基本

我講個目的你聽，香港永遠都係人死為大，死者好撚慘，唔好再話佢啦等等等等
咁在生受影響既人邊個理?
死者就一堆人rip主動提供幫助，生者呢?wfc?咁樣公平咩?

都係果句, 我就話無分別, 講完

所以咪你班偽善撚去幫囉廢人，唔通要我地班仆街去呀

用錯icon

嗯，你幫得起你咪幫，唔阻你。冇人話司機唔抵可憐，不過個女仔死咗已經係懲罰，睇唔過眼啲人說話咁撚仆街

一講到出錢出力d偽善撚就縮翻入老母個閪到

你都一樣係道德高地咋判官

生勾勾嗰個唔幫反而走嚟抽水

幫撚咗未呀？？？？

佢死係找左衝出黎條數，佢屋企人應該幫佢找埋害司機條數

好撚麻煩，大把人冇幫都走嚟叉多個死人一腳啦，大家都是花生友啦

屌住嚟走仲要拉人落水，廢人真係廢人

喂大佬係你支持司機，你問我咁搞笑？

我畀個例子你，
我跳樓自殺整到樓下花園成灘血，
仲要俾幾個廢老望到正一正。

事件：我跳樓自殺
後果：1.我死，2.花園有血，3.廢老有心理陰影
我頂盡都係負咗1嘅責任，而2，3嘅責任無論追唔追討倒都係我個人責任，故我未能負上事件所有的責任。

事件：女仔衝馬路俾車撞
後果：1.女仔遇到事故（對她而言嘅worst case)死，2.馬路有血，3.小巴司機心理陰影可能負上刑責。
女仔頂盡（同上

應該有嘅後果其實只係a part of responsibility而不是所有責任。

agree

咁點先叫抵死 點先叫唔抵死 屠殺過好多人就抵死 衝燈唔抵死 咁強姦犯抵死啲定小偷抵死啲
抵死抵買抵玩本來就係主觀嘅意見 難唔難聽都係好主觀 你覺得難聽 我覺得係事實
樓上講得好 第一句就話人地係惡過狗 咁又難唔難聽？ 如果有人覺得難聽 你係唔係就係你口中果班口賤嘅人

你真係好撚麻煩

你係聖人喎宜家，唔係一講幫人就縮番去你老母個閪下話，就咁抽完死者水就想走？

可唔可以試下簡單啲講
我真心睇唔係好明

咪撚死入嚟咪唔煩囉廢人，見你一獲屌你一獲

我講咗啲咩令你覺得我係聖人，聖得過你，表達下意見都要捐咗錢先得，作為司機支持者，又唔講下自己幫咗未

即係佢最多只係負上對自己疏失害己嗰part嘅後果/責任/懲罰（whatsoever)，但對害人，包括司機並有可能目睹意外嘅乘客，行人，處理事後現場嘅人及其他相關人士嘅害人責任無付到。

你作為善人，用口講完就算咁撚廢嘅，咁既然支持學生嘅好快啲幫下人喇

唔答問題

That's why 大家都Focus果位巴打淨係理個女仔

偽善撚最鍾意零成本咁消費死者嘅光環叫口賤撚積口德 但係講到幫司機呢啲錢銀野 就縮返入老母個閪到叫返佢口中果班口賤撚捐錢出力

個人都死左 我踩多腳佢仲會有反應
做錯野就係抵死 唔關係咪殺人放火事
依家搞撚埋個司機

點解樓主覺得吳克儉特別抵死

千重捐咗未呀？

一陣又有人話你道德j ga la

搬龍門唔洗你教

總結得好好

仲要自己走入黎 俾人屌住走就話人煩

可唔可以理解一啲無出錢幫司機，又狂屌人偽善冇諗司機感受嘅人做消費司機？又要支持，又唔捐錢

Cyber bullying真係好恐怖
你有自由去講咩都得 但唔代表你講嘅野係啱

千重條賤種狗一日唔捐錢畀雙方一日都係偽善狗

個女仔亂過馬路抵撚死啦
小巴佬揸車唔一眼關七撞死人都抵死
得未啊

偽唔偽善撚我唔清楚，
但唔用腦分析嘅濫情撚絕對一大堆，
咩死咗已經好可憐點點點。
可憐係一回事，責任誰屬係另一回事。
講到死咗唔洗負責咁，
法律上可能係嘅，
但事件責任追唔追討倒都係歸佢。
可唔可憐睇你幾有愛心（no抽水no offense),
但唔好講到人都死咗啦唔好理件事唔好分析件事啦。

人地死咗？
宜家我地係賤種你係聖人喎

既然大家都係得把口 偽善撚憑咩覺得自己高尚d

我又無支持司機，家下係你要支持

虧你講得出消費司機
社會成班大愛撚，邊撚個有關注個司機?
我地淨係講返司機先係受害者，咁都叫消費?
縮返入你老母個閪度啦

幫司機發言，希望多人支持改下d過時法例，撞柒d亂過馬路既人無罪，完全係有用過消費死者拎光環

唔抵可憐 戇鳩貼切過抵死
司機真係比佢玩死 橫過馬路都醒啲吖
但係大大聲屌個女仔又真係比人感覺好冇素質嘅

好撚煩呀 媽呀我好亂

最撚所有人死撚曬最好啦得未

快啲WW3

素你老母質，死返大陸啦

又煩又亂都要專登留個言，睇得出巴打你真係好煩好亂

條女自己有做錯唔通要奉指祝福佢先岩

你覺得難聽既，咁我係你心目中就的確係口賤既一批。
我最睇唔過眼就係果班又要口賤又要唔敢認既人

咁你講呢句野又岩唔岩

我冇話司機唔係受害者，不過係啲人對死者太撚涼薄，如果你要言語支持個司機，你咪好似上面巴打咁分析件事，啲人死唔撚斷氣屌個女仔抵死有用？咁樣個司機會開心啲？

見到啲正評係咁升
我就諗緊其實你地係咪運用緊高登定律幫緊女死者

幫手推到1001就唔洗煩

1 like 1祝福，同fb班傻鳩有咩分别

肥婆icon事件後仲會咁著緊d正負評數 巴打你都幾睇唔開

話個死者抵死既何嘗唔係係自己接受到既道德價值觀範圍內講野咩？最好就係乜道德都無 兩邊都屌哂就最好 咁先唔係道德撚喇 基本人倫都無唔好稱為人啦 人禽之別 你要揀做禽獸都唔關我事 唔好同我講惻隱在係司機到 明明就係罵死者抵死多過幫司機抱不平 如果係幫司機多一早就會以佢角度出發 而唔係不斷罵死者抵死 用死者發洩

係喇係喇，你幫女學生替死就仲好

我冇屌過喎sorry
一路都大力屌緊你地偽善撚消費死者

點解你可以parse到咁多嘢
我純粹好奇呢個現象

個學生妹抵死 唔否認
但係咪真係需要講到咁難聽
相信把口咁臭嘅應該係啲小學雞同埋毒到喊出黎嘅毒撚
一個有正常思維嘅人應該唔會咁樣講野
應該係慘撚到要上黎同班低質會員圍爐以為自己啲睇法好撚獨到
算啦 愈屌就佢地就愈開心

又一個將人地對事不對人spin到同死者有私怨咁
有冇第d招

遲啲可能要對自殺式爆炸攻擊狂徒講rip.
當加害者同受害者係同一個人嘅時候，
可唔可以唔好選擇性失明剩係睇佢受害者嘅身份唔睇佢加害者身份？
對濫情撚我地係惡過狗，
其實我地都係平衡返用另一個角度睇件事啫。

學班演偽人恊會自拍影相支持學生妹一定爆like

望下外面啲post囉咁

呢個圍爐post你主場嚟

算唔算自打嘴巴

咁關我撚事

完

你已經講左

講野難聽就鬧人係毒撚同小學雞 你又唔駛積下口德儲積分

抵唔抵死根本冇需要評論
我唔知話完人抵死 除左覺得自己型左一下 敢講啲報紙媒體唔敢寫既意見之外有咩用
但我只係想如果有一日我自己戇鳩死左
唔會有人係蘋果新聞fb 留言話我抵死
然後我既朋友 親人見到果句野會好唔舒服
一個冇同理心 唔諗人地感受既社會係好可怕
話唔定個女仔既朋友 同學上連登見到幾百個人鬧佢已經死左既好朋友
幾肯定咁樣一定唔好受
雖然理性係好事，但有啲事都係用下同理心好啲
因為你鬧個死左既人 真係唔會幫到邊個
只會增加怨氣同傷害
有乜為呢

鬼拍後尾枕

睇個post 正負評比例就知有幾多道德新會然，明明條女橫過馬路在先，唔明有咩好幫，比人屌亦都好正常。
抵死兩隻字亦好適合用係條女到，的確係佢自己攞黎
屌佢就好似平時屌蝗咁，都係因為d蝗平時d負面行為姐，唔通大家屌蝗屌血統咩
收皮啦道德撚

說不定難唔難聽人人接受程度唔到
點解要人地就你
不如俾個板主你做，唔岩你聽既就bam好冇

咁你都話唔關你事，我又唔係話你，你屌我做乜9，眼訓去訓 。

唔否認抵死，不過唔俾人講
笑撚死我

屌緊嘅係班見人死講到自己好撚開心果班人
真心一問你地係咪痴撚線

嘩咁講野因住扣積分呀

積口德啦

係啦 你一啲惻隱之心都無 好威

佢死我無開心, 不過玩鳩你班雙重標準既道德撚我好開心

你唔係話我，但係我就屌緊你條偽善廢人

連人地既惻隱心點用都要管埋 你威d

Sor囉

惻隱之心係要大大聲同人講先係嘅

屌你老母你地係到扮為司機諗個時
有冇諗過如果個小妹妹無死佢咪無咁慘
抵咩死
咁唔想司機比人累個妹妹就最唔應該死添啦
你班冷血怪

唔認同你 話條女抵死就痴撚線
積下口德啦仆街，講到咁撚難聽

抵死就抵死 開心住咁講抵死同傷心住咁講會影響到事主抵唔抵死？
Btw鬧人癡撚線 扣吓你啲口德積分先

巴打我惻隱你

評論吓都叫管？

你都識講若果有一日你on9死咗啦，
話一個on9死嘅人on9根本係陳述事實。
唔想俾人話on9應該係由唔好俾自己on9死嗰一吓開始。
一個無同理心嘅社會可怕定一個不問是非嘅社會可怕？根本就兩個都咁可怕。

小妹妹唔撚衝出黎咪唔洗死囉
你條友唔撚衝出黎咪唔洗柒啦

連人地既惻隱心點用都要評論 你威d#adore

你繼續ff 我係咩人囉，成舊膠咁痴住曬

rip完當冇事發生最好

呢到討論區黎㗎可？

你就係開post講嫁廢人，邊個得閒ff你條二打六呀

啱啊，
所以最根本原因就係妹妹咪衝燈咪咩事都無囉。

你知就好啦

又自打嘴巴 柒夠未呀

不問是非？你以為一定要你跳出黎大叫一聲抵死大家先會諗到係咪抵死？
其實每個人睇到段新聞已經大概知道事情既因果，所以跳出黎大叫抵死唔會影響係咪不問是非
反而係話俾大家聽呢度已經冇左同理心
你自己都識講 冇同理心係好可憎既事

笑死人

一評論件事就死者為大，
千錯萬錯都要積口德唔屌得。

真是神奇你竟然專登望下我以前開過咩post

嗱講真 我而家真心想討論嘅 唔好話我自打嘴巴啦 我又唔係唔比你講 又無bam你 你都仲有空間講野㗎

問題咪就係你地連叫聲抵死都唔撚俾囉, 要滅聲果隻

咁樣既係最好
你覺得有邊個睇完唔會提自己過馬路要小心？
點解仲要拎出黎bin c? 係咪覺得鬧人抵死係警世之言？

我冇話唔俾你講抵死 只係想講咁樣做幫唔到手 只會造成傷害
同你講咁樣做係不智姐 你鐘意可以繼續

係咪佢死咗就唔洗顧及佢家人、朋友等等識佢嘅人，唔洗理人感受？你覺得佢抵死唔等於要講出口喎。依家唔係阻你點諗都唔係唔畀你講，但想你清楚返識佢嘅人見到都唔安落。
再者你講句抵死又會幫到司機？點解司機好慘=佢抵死？兩樣嘢無必然關係，我覺得司機無辜、女學生可憐=拎光環？還是懶中立？我都唔知會被扣咩帽子
呢個係法律問題無保障到司機，唔見得要將你地替司機嘅不忿，通通發洩係女學生身上。

我由始至終都係以事論事，
點解rip提人感性可憐可以但討論件事檢討是非唔得？
你肯定每個人都問是非？
你有無見到有人起FB屌司機？

唔係警世之言就唔講得

其實無人要鞭屍，個個累人累物既仆街死完都會有人講抵死
例如上次打風出海咁
係今次你班道德撚屌人唔比人講抵死先搞到嘈咁耐
之前d意外post唔撚見你地屌人講抵死既？

滅聲行動 正式開始

大佬 你前兩頁先話人係咪需要講得咁難聽
而家又話自己唔係唔俾人講
你知唔知自己up緊咩呀？攰就去訓啦柒完一鑊又一鑊，我係你就深潛當冇入過個post算啦

其實點解你地咁抗拒講抵死就會傷害到人感受呢個講法？ 講得出就唔好畏首畏尾啦

大可以討論。但如果你同意要顧人感受，點解唔提議大家用字柔和啲？如果要做檢討，想大家聽你講點解過馬路唔好累到人，唔係應該用啲易入口既字眼咩？大可以話 過馬路唔小心會自招惡果 甚至連累司機。after all 抵死 係too much, unnecessary, doesnt help at all 可以有n 種方法更加好咁evaluate 到呢件事。用到抵死 唔可以否認發言者想反思件事既同時想宣洩一啲只會傷害人既情感

都話我都冇係家屬面前直接講抵死, 佢係都要走入黎聽我冇計架

緊係講得啦 你有權去做任何事架喎 我同你講咁做係多餘不智同戇鳩咋嘛

扣積分 屌

嘩。。大佬。 你倒灘水係地下整親人都俾人告到甩褲啦。。會唔會走出黎話 我倒水關你撚事 係你要踩上黎呀。。呢個回覆真係戇鳩到冇朋友

佢覺得連登係deepweb掛

依個係天秤問題，
女仔嘅加害者part同女仔嘅受害者part相消，
你覺得受害者part重啲，人地覺得加害者part重啲罷。每人加權系數都唔同，根據Net睇佢偏向邊一面發言而已。

打壓言論自由正式開始

樓上某啲回覆雖然已經好小學雞 係度「嘩 你話我地咁講唔岩 你大晒咩 想滅我地聲呀？」
點知呢個仲戇鳩

大佬 我都知你有自由 咁我都係同你講下咁樣講係幫唔到手 同埋人地睇到會hurt 姐 你要frame 我做打壓 frame 自己做為真理發聲既鍵盤鬥士我都冇計架喎

係度講野同亂倒水犯法都混埋一齊講

人地眼中你何嘗唔係小學雞
話人戇鳩係咪想扣積分

你不如話俾我聽點解唔比得啦

依家個世界變到講得出口嘅嘢就變成真理，認為個妹妹抵死嘅人，根本同啲建制廢物一L樣

d撚屌最鐘意鳩舉d比喻然後覺得自己好撚醒架啦 將就下

你都可以覺得我係小學雞呀 咩扣積分？

積口德呀 扣你10分

邊個post講拍片籌帛金？
其實諗得過喎 蘋果都會拍片幫手籌啦有啲case
而家自己本身係youtuber, 有需要嘅話自己拍返咁唔好咩？

要講n次，無人唔畀你講，無人打壓你言論自由呀屌，要點講佢地先肯信

我自己搵埋一二角同其他人講抵死又關家屬乜撚事, 佢告鳩我啊

我都係對事 我指出緊你地不斷話佢抵死係事實 邊忽話緊你地同佢有私怨 你地想話佢抵死咪抵死 何必又話係司機既角度諗呢 咁樣唔係偽托他人係咩？

如果foresee 到有人會受傷都仲做 咁樣好大機會要負責。 唔係人句你地睇我句留言我都冇計就解決到 我覺得tort law 係界定人要為自己咩行為負責既討論係幾值得睇下 雖然網上9up 幾肯定唔會有現實既責任 但講啲無謂說話傷到人都係你唔岩呀

女學生都可以同毛魔比啦 why not

我有我講抵死, 你有你可鄰, 大家本來無抵觸, 咁開呢個post挑仇恨做乜鳩啫

連登咁多會員 幾肯定有唔止一個識個女仔既人會睇到有人鬧佢抵死 有時啲野唔係俾人告先唔做既 拿 我唔係話你唔做得 話咁樣做戇鳩咋

我話佢可憐唔會傷害到人
但你話佢抵死會傷害到佢周邊嘅人

要傷人講句屌你老母都傷到啦，把口生係人地度，你睇唔睇得開你既事，第一日上網咩

咁有啲user 覺得自己係為正義發聲，你唔同意佢咪打壓囉。 打壓打壓打壓

你咁睇得開點解又要介意樓主開呢個post
話鬧人抵死拍片籌帛金嘅人係痴撚線 唔理人感受
如果你無介意咁你姐係對號入座咗

夠了唔想再見到呢兩隻字

幾肯定俾人屌老母同見到自己親人好友意外死左再係網上群起俾人鬧抵死係 兩個程度差好遠既bully
如果有人睇唔開就係唔岩 咁咪blame the victim 囉。

我唔否認會可能傷害到佢周邊嘅人, 但條女本身自作孽先, 佢地都要接受會有人批評條女

你話呀?個司機睇到肯定好傷害。
人死左就可憐，咁邊個可憐我俾人害到晚晚訓唔著加無工開?

唔知係我理解能力低定點
我get唔到你up乜春

yes 如果講下唔同意係打壓 咁樣香討啲維穩禁言應該叫謀殺 好撚dramatic 架喎

個司機受傷害唔係因為我可憐個女仔
但女仔家人朋友難受就係你地直接構成

但我唔同意抵死兩隻字呈現到女死者責任
只係似純粹洩忿

講到好似人地死左個女會即刻上黎追post咁

不願面對。 你要評論責任點解唔講「自招惡果」，要講抵死？ 其實都係口爽啲姐，你要客觀咁討論野仲要用emotional 既字？ 傻咩

串緊你囉 咁都唔明
利申食花生

咁樣有幾個朋友係連登仔連登妹睇到都唔好丫嘛。 老豆老母未必，表親有可能掛 我幾肯定如果我識個女仔我都係會碌連登見到，我諗你都會見到，點解人地就唔會見到呢

唔關topic事，but見到you講野句句加d English真係好八婆港女feel
頂唔順 sleep先

司機聽到你可憐個女仔，即係喺佢傷口灑鹽

佢家姐hay嫂已經係網絡活躍份子啦

有啲人天生口臭
有啲人無乜受過教育
有啲人以為自己好有見解
算啦 咁人地點講抵死都有佢自由
識唔識得尊重人係個人修養黎嘅

好啦俾你攞返個尾彩 下次最多唔講emotional, 太西化了 香港地回歸祖果咁多件我用英文詞彙的確係我唔岩

講真就算佢家姐係黑警都唔會咁笑
始終一個十五歲妹妹走左真係好陰公

問題係我唔覺得一路d討論有咩說話係傷到我
佢無啦啦做咩拉去講我睇唔睇得開/介唔介意
訓 覆埋呢個

自招惡果咪又係同抵死一樣, 你認為覺得唔用口語就會美好d簡直自欺欺人

wu cfu 其實我細個都有一段時間覺得自己不斷拎人地既唔開心事黎講係好，所以其實都明係咩感覺 諗返起都想穿越時空摑自己兩巴

如果真係咁做就死火啦,片一出仲唔比部分連登仔屌到飛天,人地7仔比人插一刀,消防殉職都唔籌得旗,可況一個自己衝出馬路害撚死個司機的臭閪?

連登上諸多破壞基本人性道德價值的反調,真係好有獨立自主思想,簡直係二十一世紀對人性的再思考

依一類人已經超脫咗我地普通人的層次,固然冇所謂同理心,佢地都唔撚係人,仲點會同情或可憐個死者?

當然唔一樣。
我唔知你讀幾多書喇，不過我就覺得抵死包括左「唔值得可憐」既意思，而自招惡果只係表達左「佢既惡果好大程度係自己製造出黎」既意思，仲有可憐既空間。 你覺得呢？咁樣叫唔叫冇分別？

自食其果 自討苦吃 自招惡果 咎由自取等等，同抵死有咩分別?
唔用得口語?

樓上覆左 你點睇

我真係唔明喺依個case嚟講自食其果同抵死差別喺邊？自食其果而個果（對女仔自身而言）係死喎。
「自己拎嚟死」somehow好似仲難聽

我理解係
抵死=佢死得好，唔抵可憐
自食其果=佢做得唔好自己受返。（後面可以加句anyway rip)
點睇

自招惡果己經代表係100%自作孽自招死亡既果, 何來仲有程度之分?

唔同意
自討苦吃有咩可憐空間?
咎由自取有咩可憐空間?
我完全睇唔出，請你唔好亂拋書包。

司機知道自己撞死個女仔,會暗爽我就係車死你班仆街

支持依句的請按讚

呢度啲人唔識分咩叫抵死同唔抵幫
我唔會覺得一個人抵死，除非果個人真係好仆街做過好多陰濕嘢
但今次呢件事我會講女死者唔抵幫，衝紅燈就一定係唔啱，後果自己承受翻（但屋企人要承受喪女之痛，司機又要俾人告就真係 ）

當然有分別。
抵死係代表評論者覺得佢死得好，覺得開心
自招惡果代表評論者覺得佢既死係自己造死，但都可以同情佢既不幸

每個詞彙附帶既情緒同意思都唔同架

抵唔抵係worth唔worth,幾時有死得好嘅意思？
其實講到尾都係本身隻字有歧異，
大家本身定義都唔同，點講都嘥氣。

自食其果, 你已經覺得條女死得值啦, 仲rip乜鳩

我可以想像到一個人同慨嘆既語氣講出「唉，最後咪自討苦吃」；但抵死似乎只係會係用作「哈哈。抵死」，冇同情既空間bo

我就係入黎block撚曬呢班反社會賤種

「你值得死」
「你自己導致自己死亡」
一個係評論一個人應唔應該死
一個係評論死亡既原因係邊度
何來一樣？

"唉，佢係抵死既"
" 哈哈笑撚死我，自討苦吃！"

今次只係其中一單
網絡世界真係好撚恐怖
有時睇連登睇到心理唔平衡 好撚嬲
原來香港真係有好多仆街！

問一句，如果689聽日仆街死左，大家會講抵死定自招惡果？我幾肯定連登唔會有一個人講自招惡果

咁你講嘅根本唔關用咩字事，而係語氣同助語詞。
如果有人講哈，咎由自取/哈，自討苦吃/自己攞嚟衰又點睇？
書面語好睇啲？

抵死唔夠清晰見到因果
可以係因為仇恨，猶其好多憤青又或者玩玩下拎死人黎玩
再者加埋拍片籌帛金，呢個係樓主見到個case
可以見到係漠視人感受，唔尊重生命
如果你要夾硬拆開將抵死擺落日常case或姐直接字面解釋實講得通。
如果你真係講抵死一係就講點解詳盡少少，如果唔係都無問題（無打壓你自由），但我會覺得好低質。用得抵撚死咁極端嘅詞彙又說服唔到人，惹人反感無可厚非喎。

邊個話抵死一定代表開心

「哎…佢又係抵死既…」咁又代表好撚開心喎

自討苦吃的確可以惡意咁用，但抵死本身自帶惡意，加個唉字都係有覺得「如果我有得揀都要你死」既意思啊

人死左就積下口德啦

成班偽善撚吠乜撚野呀

中文字詞係有色彩義存在,即係程度之分
我完全睇得出你係冇相關知識,請你唔好亂行出嚟柒

依次女仔亂過馬路被撞死係自食其果,但用扺死嚟形容,上面有太多人解釋過

如果你係真心膠分唔清詞與詞的分別,還好
但你純粹為駁而駁,逞口舌之快,我無話可說

我保證你都會開香檳

冇錯，係好撚多仆街

你主觀覺得已經冇得講

兩個字既預設意思唔同，不過我聽完都同意如果咁用抵死係可以有同情既意思

不過

如果就咁講
「我覺得個女仔抵死」
「我覺得個女仔係自招惡果」
擺係同一句下面，似乎前者係有「死得好」既意思，後者可能有「不值可憐」但絕對未去到「死得好」既程度

極端得過講開心嗰啲仆街？
抵死都算中性，喺依個case我又睇唔到有咩過分，
基本上同自食其果字義一樣。
（喺依個case嘅context上面，上面comment已解釋）

完全無咁既意思，你咪鳩噏。
"聽講呀強要坐成三個月監，連份工都無埋喎，幾陰功呀。"
"係可憐架，全家指意佢開飯。唉，佢又抵死既，無錢開飯問我借嘛，洗乜去偷呢。"
點樣要呀強去死?

語言從來都係主觀。你可以唔同意，點解唔講？

對唔住 但如果乜都唔加就咁睇抵死 似乎真係有咁既意思？

我咪就係唔同意囉, 咁依家點講都冇意思啦

結論 :司機係無辜的

"聽講呀強要坐成三個月監，連份工都無埋喎，幾陰功呀。"
"係可憐架，全家指意佢開飯。唉，佢又抵死既，無錢開飯問我借嘛，洗乜去偷呢。"

請解釋下抵死係依段說話入邊係咩程度。

幾有趣既topic

我聽完大家講都覺得自己講錯左啲

抵死係有修飾既情況都可以唔難聽

但如果冇用修飾黎兜返，個字本身的確有「死得好既意思」

點睇？

覺得係落井下石係你地主觀感受
客觀黎講話佢抵死係陳述事實，做人理性少少喇好嘛

你自己講
"唉 自討苦吃"
"哈哈 抵死"
依家又黎搬龍門話乜都唔加?

其他人既意見=主觀
自己既意見=客觀黎講

自食其果

我都覺得係一樣意思, 講完

就係因為死左個嗰係女學生
所以先大把樓主依啲人出嚟護航
試問下如果撞死左個條友係廢老
樓主依堆人應該會屌柒個廢老抵撚死
仲會講積乜野口德咩
樓主依班對人唔對事既咸濕仔

上面都留左言話自己講錯左
都話你地講得岩，想修正返囉

發覺人地講得岩想修正自己個argument 都叫搬龍門 係咪睇得100毛太多 有事冇事都話人搬龍門 對唔住都講撚埋都唔俾

我都講咗，抽離晒所有嘢，
抵唔抵死=Worth to die or not?
而依個只係一個判斷，
而並非有死得好唔好嘅意思。

嗰啲就係直頭痴撚線 死咗人佢又無錢收開咩心
但抵死用字的確唔夠精準，你咁關心司機應該解釋點解司機無辜而唔係用抵死做包裝，如果就咁一句抵死毫無建樹幫唔到司機又傷害死者家屬仲唔係戇鳩痴撚線？再加埋有拍片籌帛金，所以依家就問你地係咪痴撚線。

大佬呀，法庭都唔俾逐條罪告啦
告唔到謀殺，呀對唔住，應該係過失殺人
下，原來過失殺人都告唔入，咁一定係瘋狂駕駛喇
講完一單唔夠講就改一改，咁你講曬啦

都岩。
但始終自招惡果係冇worth 唔worth 既判斷
咁可能應該話
抵死會話 值得死
自招惡果係話 自己整死自己（未必值得）
咁樣又點睇

痴撚線、大愛撚講講下變撚晒小學雞發脾氣咁 ，追都廢撚事
乜講事實真係咁難接受咩？

中文同英文本身就唔可以完全相通咁譯啦
再者，你講個陣咩用意係一回事，但好多人睇到你用字時覺得你唔尊重嘅時候，係咪可以用個好少少嘅詞彙避免呢種情況？除非你真係漏屌囉

癡撚線 呢邊屌完人哋 嗰邊就同人講rip

法庭唔俾咁做係驚prosecution abuse 先會啊
civil cases 有時可以咁做。利申大學讀law
呢度大家討論下，邊個講岩講錯唔駛坐監賠錢，我都話同意你地某部分講法咪修正下。又唔係一定要嬴你

單就個人而言我唔算關心司機，
我只係講我點評價事件同睇其他人點評價事件而已。
其他人講法唔關我事，要我講我都唔讚同，
但唔好入我數。
對事件分析對字義分析原來一定要有建樹要幫到人要入局先分析得？
我只是來討論區討論而已。
收集認同嘅意見，反駁唔認同嘅意見，
人地講得好就再反思點改進自己想法立論咁大把。

但係呢個事件上面, 個因果已經係發生左就係自作孽導致死亡, 所以你用咩詞都係一樣

好啦

佢販毒十載，最後自招惡果，梟首菜市，大快人心。
點睇

你改進自己想法因住俾人話你搬龍門啊

丫屌你 都話唔加修飾 呢個唔覆

我就係話個惡果係自己招來，自己唔抵死邊個抵死?

成功將個討論shift 左去中文詞彙
直頭成個球場都俾我搬埋

有一個現實情況係仲舉咩例呀智障

屌你老母唔撚識中文係度咬文嚼字真係弱撚智

同一個詞係唔同語境都有唔同意思㗎屌,你咪撚同我講:你咁講就玩撚哂啦

依個就係中文的特性

依家個情況唔撚係老友之間傾閒計話條友扺死嘅,係一班人網上公審個女死者話佢扺死,害埋個司機

你望都望到個分別啦懵撚

可以咁講，自食其果係講當中嘅因果關係，
兩個approaches去睇同一件事

害埋個司機都唔抵死，你個人都幾涼薄

係網上討論區呢個平台上
自招惡果同抵死接近無分別啦
你要去咬文嚼字引經據典實搵到兩者差異嫁
但唔會啱用係呢度麻

我諗講抵死嘅係鄧司機唔抵
如果件事真係個女同學唔啱
而司機又有一身屎同一堆野要搞
大家先會覺得搞到咁嘅原兇係抵死

利伸，唔會同情女同學，如果真係佢亂過馬路嘅話

如果金正恩無啦啦仆街死
我笑唔笑得佢抵死
佢家人好傷心啦喎

取笑別人 呢樣野好平常啫
根本係你覺得當時人有機會見到 會唔舒服
所以先走出黎做道德撚

根本取笑人本身就冇問題
係時機地點令呢個行為有問題

係都識講一班人啦，
你點肯定一班人用緊同一個意思？
跟住就批晒個字落你覺得佢地咁用嘅意思度。

岩 我心裡面既恥笑都唔會下下post 出黎

唔好笑呀 人地屌鳩你無同情心呀

對唔住囉 我諗住現實世界既語言同網路世界既語言係同一種丫嘛
以後講返廣東話（連登ver)

如果係咁個女仔死得好唔抵
金正恩仆街死，連登仔都只係講抵死
個女仔15歲都未享受世界就撞車死咗
好唔抵

On9

你話係咪同一種喇
你現實世界見到admin 記住屌佢老母

但條女自作孽衝紅燈撞車死, 抵番

原來開口就屌admin老母咁有口德，失敬曬

yes 連仔快啲約我出黎俾我屌佢老母

一星期後你地乜都唔記得架啦
唔係以自己好有血性丫嘛？你地個個都係炒花生解悶咋。認清現實啦
記得聽日準時番工

抵死係無分輕重。人人都犯過錯，人人都抵死。

害撚死個司機啊仆街！

可能佢一心趕翻學，趕考試
但走咗仲要比人恥笑

連登仔根本好撚低質，同支那人一樣

係囉，又無人關心吓個女學生
佢出生都係一張白紙，就係依家呢個教育制度成績至上
佢前一晚溫書溫到達旦唔夠瞓又衝馬路比車撞
唔抵可憐...？ 我又唔係咁睇

好想屌hay嫂

唔講唔知事主家人同朋友有上連登

你會唔會太枱舉連登 有咁大影響力可以直接影響家人情緒

講真人死咗，你屌唔屌佢都唔會知㗎啦，既然如此，何必對呢方面咁有執念？如果純粹係你唔滿意其他人所講嘅說話，咪直接block人，而唔係抹殺其他你唔滿意嘅聲音要人收口，或者去過份高估自己嘅能力嚟到教化人。

唔希望班人有心搞呢度

你講呀?FB成版RIP個啲鬼黎既?
屌柒司機個班又係幻覺?

咁姐係抵可憐定唔抵可憐🤔

個o靚妹唔鳩過馬路咪咩事都無囉
本末倒置

支那天災人禍出動小鳳姐時又唔見你咁講

你生活都幾悲哀

講咗好撚多次啦 講到口都臭埋
無叫人收聲，無打壓言論自由
只係想提醒佢地做緊嘅嘢係唔尊重人，認柒咗去咪算數。
又要講又唔認，同又要做雞又要拎貞節牌坊有乜分別？

都係果句, 你有你可憐佢, 我有我話抵死

跟住又要搵毛澤東金正恩黎做類比

終於有正常人講人話

尋日我以為去咗青山醫院

傷唔傷害到人都唔係佢哋講「抵死」嘅重點
佢哋只不過係以事論事，同埋難聽少少咁解，三登不嬲講嘢都口賤㗎啦，三登文化之一嚟㗎喎。

見人係妹妹就RIP
如果今次主角係廢老仲邊有道德撚

支那大爆炸呢?唔企黎出屌鳩人玩喜氣洋洋?

條女做錯事再先, 家屬都要有心理準備接受批評, 並唔係一味可憐佢就得

咁你幫幫連登劃條界喇
中國人意外身亡時笑唔笑得？
香港警察出事時笑唔笑得？
admin 咁耐唔出vip 又屌唔屌得

你識分乜係主觀客觀先覆喇，搵唔到野駁就扮驚訝 唔好咁低級啦

好撚戇鳩， 出面洗唔撚洗開咁撚多個post呀！
而家殺父仇人呀， 屌你冇仇冇怨都咁大怨恨做乜撚嘢
定係小巴司機啲frd呀， 完全唔明有咩咁大仇口， 都唔知為乜， 人屌你又屌， 幼稚都不得了， 真係白撚痴
所以啲人成日話連登小朋友樂園就係咁解
屌你連住尼亂開放比人註冊放晒啲小朋友入嚟

小學雞係咁上下程度

你抵死

你睇清楚係咩人開post先啦
叻唔切

未有連登之前巴打你上開咩壇？

你又不如睇清楚點解樓主開post同樓主講嘅嘢先啦

要等我亂過馬路死左先得

我呀妹岩岩死左 你問我答

屋企人死左仲得閒理其他人講咩咩 都ON撚9

你想太多姐， 你呢d人好撚嘔心

但家下又出咩拍片搞籌帛金又希望佢家姐盡快同佢團聚
好好笑咩 有咁多人覺得over咗，咁呢啲人接受批評都好正常喎

呢到成日屌左膠雙重標準
但連/高d人其實自己都係
所以先有人出post想大巴大巴車落屌人既人塊面上面
出post個d固之然口臭賤格
但其實錯唔曬

咁你叫樓主出黎講啦，你搭咩嗲?你係佢隻狗?

樓主咪講得一清二楚你係撚唔撚文盲
無人落井下石去到笑話拍片搞籌帛金嘅地步，邊撚度黎呢個post

果班擺明假膠玩野啦, 你屌佢地我唔理

所以我咪話叫你直接block人，如果你係信「報應」嘅話根本唔需要點樣再去講咁多嘢指責人哋點點點，等「報應」埋佢哋身就得

仲有鬼唔知阿媽係女人咩，你講呢啲嘢未免太多餘，尤其喺一個唔係咁講道德嘅地方講道德 。

巴打你太執著啦，拎唔拎貞節牌坊重要嗎？我就覺得who care，你有你展現大愛，人哋有人哋批評事主，各有各講，自成一角，何必過份干涉，逼人哋接受你果套？

係，成日FF喺連登講嘅所有嘢人哋會百分百接收到同影響到人

大家都係「道德」撚，不要分那麼細

一邊話人戇鳩死毒撚

一邊叫人顧人感受積口德

我真係睇唔撚透

算啦
唔到自己瀨野肯定唔會知痛
詛咒人一定報應返去佢地身上

得啦你最撚高清

抵死=詛咒人

乜連登仔唔係不嬲都撐本土年輕人㗎咩，點解而家鬧個本土學生妹撐個癈老

咁你上連登做乜
返去香土啦
話人咒人有報應
你咪又係咒緊人咒人有報應

積下口德啦屌你老母到你老母比車車個陣我就笑鳩你，積下口德啦

source？

積下口德你又屌人老母
扣你分架

就係你班on9當所有人都係支那人

關閪事

亂過馬路犯法架Ching

撐個犯？不了

自由 =/= 講野不負責任
係好多細蚊仔都唔明既
臨近復活節可能好多學校開始放假
多左時間上連登

以事論事

高登式獨立思考
巧型子

細路仔係咁

話個學生妹抵死, 唔代表咒人喎, 都死左啦
唔通咒個死人咩

講野負責任=/=有道理
係好多細蚊仔都唔明既
臨近復活節可能好多學校開始放假
多左時間上連登

刑事？
有冇案底？
冇邊撚度叫犯？

你中

我以為自己去左鄉土

同班5P 屌佔中一9樣

亂過馬路係為咩公義而做

為左民主定公義亂過馬路？

支那dna

上面有人話 女學生係唔啱,但佢既出發點只係想守時,唔想遲到先衝馬路,係出於善意

拎佔中做例子
人唔笑狗都吠

咁個司機咪變689黑警 鎮壓女學生

所以咎由自取

咁樓主點睇達爾文獎

積口德呀 人地就算ON9死都唔準話人架

網絡世界都要有你依班判官
選擇性判刑

除左抵死我都唔知講咩好
就算邊個 亂過馬路真係死左都幫唔落

但硬係有道德撚炒大件事

連登都幾多道德撚

全部話個女仔慘冇諗過司機既人都9成冇車牌

個司機咁就比人入危險駕駛導致他人死亡

估唔到而家連死人都批鬥

呢啲垃圾網上世界咪兇狠囉
無嘅 block晒呢班低質垃圾 至少睇唔到佢地吠先

逢親師奶廢老俾車撞死 都只會一面倒留言話'抵死'
而家角色轉左學生妹 班道德撚就浮哂上黎

呢堆多數都係網上兇狠
但有啲傻仔真係將呢套諗法放喺現實生活度，如果發生啲大獲嘢時，都唔知覺得佢哋可笑定可憐

連登愈黎愈有大愛啦 好似蘋果咁好溫馨啦
比著係之前高登 個學生妹比人話死都要累人說話
好有大愛呀連登

留低正皮

用講個女條抵死嘅角度講

個司機抵死wo，揸車就預左要有車死人要上身嘅風險，唔想take呢個風險咪唔好揸車

如果係抵死嘅
希望你班on9衝燈比車撞死曬

即刻block柒話支那廢老廢中抵撚死果d低質垃圾先

真係辛苦哂 樓主專登開POST 出黎教育班小朋友

小朋友教小朋友 我好期待會係點

既然咁想批鬥佢
不如去佢屋企門口笑鳩佢屋企人
或者人哋出殯時喺殯儀館開party啦
上連登做鍵盤戰士係無人會知你幾憎大愛撚啊

屌你毫無邏輯可言

網絡世界就係咁黑暗 講乜都得 仲未認清個真相既各位實在太天真了

係啊
最好好似北韓咁無人性可言就最好啦

連登啲垃圾邊有邏輯呀 睇到都費事覆
鳩up當秘密

你地知咪得囉

屌 要推一推 講得好呀

有少少不負責任
你仲以為網絡講完就現實生活無人知？
而家喺網絡上所有言行，現實生活都係睇住

善用連登功能

我唔明佢死咗有咩咁值得好講
仲一連推咗咁POST ON9

BTW R.I.P. 司機同死者

我諗好似大陸咁用真名上網先岩你
網上同現實一樣

現實LOSER 街都唔敢出

事實就係事實
抵唔抵死就唔知, 但一定係佢錯在先
不嬲做任何事都有成本代價, 唔係死左就=無問題

OK 你加5分

話學生妹抵死犯法架? 咁都要俾人mon住, 巧驚驚啊

不敢面對

唔係啊
你唔現實生活做，咁未繼續大愛當道囉
個司機依然係含冤，依然俾人告，你哋嘅聲音唔會被正視
而家淨係上連登叫春，但無任何行動，其實都係雙重標準囉

講咩撚小巴司機有心理陰影
只要小巴司機有上連登
學埋你班人諗法個學生係抵撚死
會有咩心理陰影?
做咩突然覺得小巴司機會有人性呀?
多撚餘

呢句真

撞到你淨係得個頭知覺比你聽到人地話你抵死

我個人黎講 唔會講抵死 因為係我價值觀黎講 衝馬路真係罪不至死 但我會話係咎由自取 可能其他人眼中衝馬路就值得死抵死 呢個係價值觀角度上亦都無錯 但有時真係要諗下無錯係咪就要咁做 將心比己 你屋企人車禍死左 你都唔想聽到呢d說話 人地無左屋企人巳經好慘 係咪有必要加深人地既痛苦 而且對件事又無幫助

未至於要話佢抵死 又唔係殺人放火

你地班道德撚收下皮好唔好？
事實係個女仔唔守交通規則而被車撞死
佢嘅死係佢一手導致
ok 你地班大愛撚話我地講抵死係唔好
首先 抵死跟本就無問題 佢自己咎由自取令到佢死
咁樣仲唔叫抵死？
如果你地唔想咁講嘅 咁咪話佢應有此報 自食其果囉 咁你地滿意未呀？
仲有班道德撚用假設性問題 話乜撚如果個個係你家人 你都唔會講抵死啦
無錯 當死個個係你屋企人 你自然會感到傷心 因為你冇咗親人 但係呢個係你感性所引致
咁係理性層面講 佢嘅死咪又係因為佢唔守規矩所導致 咁樣依然代表佢係抵死
成班大愛撚用埋呢啲濕鳩語言藝術同埋積口德就想妖言惑眾 痴撚線
如果今次個case係個女學生守晒交通規則而被車撞死 我就會可憐佢兼屌埋啲鬧佢嘅人
但就呢個case而言 sorry 個女學生係抵死

其實小巴司機係咪真係一啲錯都冇

我無話過自己唔係雙重標準喎, 只係你班道德撚唔認自己係雙重標準咋嘛

唔踩多一腳落井下石=道德撚/左膠

期望以大愛感動冷落一方

見死不救?

咩野事?

見死不救都講得出 我屌
你唔quote我真係睇唔到 原來有人嘅批判性思考同邏輯係可以低到咁荒謬

你地班仆街去返隔離post推裸照啦
完全係鍵盤戰士 出到黎咪成個on9仔咁

上面有人講得啱呀
佢地話女學生抵死其實咪又係base on佢地嘅道德標準
人畜之別明明就係以道德作區分
佢地竟然以道德低引以為傲

咁人地想做畜牲 大家又何必阻止

話佢抵死係價值觀角度上係無錯 但有時真係要諗下無錯係咪就要咁做 將心比己 你屋企人車禍死左 你都唔想聽到呢d說話 人地無左屋企人巳經好慘 係咪有必要加深人地既痛苦 而且對件事又無幫助

YES 積下口德喇

連登充斥大量垃圾

可惜多數係唔負責任加唔講道理

積下口德啦, 亂咁話人畜生

粗口爛舌，第日你出街比人打唔好問點解，抵你死

連登口臭班人平時一定唔夠膽咁講野，
如果真係咁講野既一定無咩野朋友

屌 一邊係度扮撚曬認錯 另一邊唔憤氣拿返渣沙

上香討 baby condom儲分喇
我都儲緊分換飛去道德高地

依家抵死都好粗啦, 積下口德啦

多謝你，我搵咗呢張相好耐，竟然喺呢個post見到

同呢啲人講多徙氣，佢地一定會拗，驚死無人知佢哋思想獨特，講到有道德好似係一件錯嘅事。我只係覺得，你人格人品有問題，我唔洗同你屋企人教仔/女。好彩見咁多正評先知佢哋只係少數。

幾大個人呀
有啲咩應該講，有啲咩唔應該講都唔知？
個女仔已經為佢嘅行為承擔左後果，仲要比旁人鬧抵死，講撚到同希特拉 毛澤東一樣咁大罪
最好笑係話抵死係中性字，下次去大酒店
記得同死者家屬講：唔好咁傷心啦佢係抵死嘅

我想問要積夠幾多口德先唔洗加錢有禮物換？

你第個point唔啱啵～
人人做，多人做，唔代表件事啱左，唔抵死，雖然佢講得好難聽好賤，但係事實

唔係有人死=抵死
佢而加累撚到司機=抵死
唔好偷換概念喇好嗎

唔知佢覺得呢個post入面 邊班先似係會係現實中見死不救呢

btw個班周圍扮假膠叫人積口德積分既人其實幾幼稚下…

同家屬講: 唔好咁傷心啦佢係自招惡果嘅
咁咪好中性囉

司機都好慘丫，守晒交通規則，有on9沖出黎撞就被定罪

咁你夠膽去個女仔間大酒店到對住佢老豆老母講lo

我真心希望你有返條高d既道德底線架
最緊要唔好自己企得低一味鬧人企得高

唔好講到司機冇錯先

講左成700個留言
呢位巴打終於講出重點
樓上仲係到駁黎駁去

真係好幼稚，5年級已經唔講呢d野

重點係冇人抵死

而家警方都仲調查緊 點解你又會知佢真係守哂

咁的確係抵死喎

自己自作孽衝紅燈唔叫抵死叫冤枉啊

世事都比你看透

連登冇架啦

其實你幾大教育程度幾高?

你真係好幼稚

支那五毛狗洗版姐
係高登一早出現過

唔使理我 你可以繼續
幫我計埋分都唔緊要 你鐘意啦

你會去人地老豆老母面前講節哀順變

犀利

唔係抵死就叫冤枉？
簡單二分法？

影幾張相留念

你知唔知抵死點解？
即係話"咁就死左，盞益左佢"
咁累到司機係咪罪大至此？
你可以話佢累街坊，累人累物
但唔係抵死囉

公道講句 行路唔帶眼 佢係值得一死既...

你老母就真係抵死喇 生左隻賤嘴狗出黎

佢地覺得自己咁講好識搞笑好串
不過我覺得無所謂既 如果佢地真係想個壇風氣好d做下口德特警都ok

咁點解你要迫人唔講自己心中所想出黎

我見到既話講句節哀順變有咩野問題?

你見到既話同佢地講，唔好傷心啦，你個女抵死架

睇下佢親戚打你定打我?

講真呀 襯機會block撚哂on9
唔駛再有機會見到呢d內容 對自身都好d

佢查緊有冇超速炸，佢綠燈開車已經啱晒啦

咁撚多正評，係咪on9
成班小學雞冇車牌？有時走個人出黎唔係話停就停
冇人話個女仔唔慘，不過個司機仲慘，唔小心殺左個人，明明自己冇做錯
（自己都成日亂過馬路，比車車死歡迎大家恭喜我）

唔需要咁
淨係簡單係返網絡世界 叫佢地係fb或者ig打返一樣既言論已經無人敢

咁你有d咩中性詞語介紹下啊

wadiu又有新意思

明知有個人暈左係馬路中心，綠燈照開車車死佢都啱晒?

講野用下腦先唔該晒

你都用下個腦先喇 沖出馬路同人暈左係馬路中心又一樣呀?

安息

死者而家係暈左係地下

明知???你知個小巴士機明知有人會衝紅燈架

原來你是未來人

叫人唔應該講抵死個班道德撚
唔知平時會唔會叫強國人仆街死 地震死得好呢
成班偽善撚

點撚樣呀
有野就講

佢地會同你講唔同人冇得比
結果咪話俾你知
佢地擺明雙重標準囉

我舉左個例已經證明你句佢綠燈開車已經啱晒啦一定錯。

因為我舉既例子，司機就算綠燈開車都告得入

真係想知屌人道德撚果d人係現實比人訪問 係咪真係會話條女扺死 但只係一班係網上打飛機以為自己好撚型既小學雞

to上上cm,究竟邊個唔用腦，暈同原來係一撚樣架

哇屌 咁都比你講得出口
閣下個腦係咪用黎裝屎?

唔好再嘈 人都死左
大家都各有理據 打和啦！

人地就講返呢件事
你就求其抽一句黎反駁
冇超速都唔一定岩晒 但如果呢件事冇超速就一定冇錯
你明唔明呀

認真咁講 哩個世界就係咁
你得既就唔會有人屌
賭錢贏到既朋友唔會有屌你 輸既就個個都叫你爛賭廢物
衝紅燈你冇事唔會有人理 但係你失手就係你廢 你抵死

成王敗寇根本世界真理

所以綠燈開車，唔係交通意外判別對錯既唯一因素。

講緊呢單，又扯到第二到，西9利

on撚9 係餐廳食飯係啱既
你就改到 係餐廳食人肉煮既飯都係啱既?
你玩撚晒啦叻叻豬

咁被定得罪就以經講明守唔到規例啦，守到燈守到車速，但守唔到留意道路環境。 但未查完未判一日都唔知定罪未，查完無罪釋放，最後犯法果位都賠上自己性命。
一邊無心被撞，一邊無心撞人，
一個賠命 一個有機會入罪
無咩必要追住黎屌個女學生抵死

成班連登仔都痴撚線，學生妹都話抵死，世上又少左個學生妹喇

我會同情小巴司機多啲

如果一個後生女日日食煙食到三十歲就生癌死

咁係抵死
定係 唔好咁講啦 人都死左 佢屋企人好傷心架
食煙仲要唔係犯法 冇咁嚴重啵

我自己都成日亂過馬路 都唔會唔識分是非黑白啦。擺明係抵死

成日話人斷章取義, 佢就真係最高境界啦

駁你唔等於迫你既

個類比錯撚晒

應該話

我打傷人一定錯

但事實係
我比賊用槍指住我打傷個賊都唔一定錯。

呢個係語病黎

話緊啲猶差抵死就幾百正評個個叫好
依家討論個學生妹都要比連登判官判死刑連登係幾咁神聖既地方

其實班道德塔利班有冇係香港渣過車？
定其實十居其九連車牌都冇？
你話好似上年係尖沙咀站清真寺出口等等下紅綠燈都比巴士撞死果個就緊係唔抵死
但係年中有幾撚多盲毛亂過馬路比車撞搞到守法既司機成身蟻？
撞唔死係好彩 撞死咪抵撚死囉

15歲咋
又少一個處女喇 可惜

我都唔知你地嘈乜鳩
衝燈，累人， 自己攞黎
佢既行為 已經唔合法
你地重不斷搵啲point黎幫條女合法化
唔想遲到咪出啲出門口，唔想遲到咪出啲起身，唔想遲到咪早啲訓，唔想遲到咪早啲整野。
大撚把方法去避免今次自己既事
但佢選擇衝燈，每一個人衝燈都知道自己會有比人撞既機會架啦。
講撚到條女無問題咁 你地係咪傻架
重話咩你地成世人都無衝燈既；你地下次衝燈因能住
我屌你地啦，你地把口咪一能樣咁無口德
就算我衝燈，又或者大部分人衝燈
都睇清楚晒先衝，邊會好似條女咁趕住攞出世紙
自己攞黎。 不過我唔覺得抵死
怪就怪報紙佬寫到咩野網絡紅人hay嫂

抵死同安息無關聯喎, 依家明明就係講緊個學生妹衝紅燈係咪抵死行為

既然你認為係事實 點解唔講得 比著我見倒佢 一定問佢做乜鳩

成日話高登低質,哩度都差唔多

咁即係有人係路中心但只要係綠燈，就一定可以合法車死佢?

紅定綠燈原來係交通意外既唯一考慮?

有無飲酒?有無超速?架車有無牌?
呢d全部唔駛理?

你地班弱智重明唔明佢句野既問題係邊丫?

唔明咁我都無計啦。

屌，係果個抵死po唔係好多正皮嫁咩，我仲以為得我覺得有問題

個風氣仲衰過高登

我夠膽 係得你地班撚屌先覺得條女無問題
合理化衝燈

一句講哂
佔中班人都抵撚死
比人扑爆頭都抵撚死
胸襲條女都抵撚死

銅鑼灣書局條友都抵撚死
isis殺果班人都係抵撚死 加入咪冇事

原來你講句抵死，以後就無人衝燈?

弱智logic

拗咁耐
道德偉淨係覺得個抵字有問題姐

佢亂過馬路
即係願意take個risk
奶野係合理期望黎喎
咁多人亂過馬路

如果冇人出事
咁要紅綠燈黎做乜

大家咁悲天憫人
唔覺得佢抵死既

咁咪改口死左唔抵可憐囉

啱聽未?

根本成班傻西冇車牌

人渣玩老屈啦bor

文中既佢=邊個
你講其他人做乜野
人地冇提查緊超速咩

有廿年牌

無wow，你追下post

如果佢唔抵死
咪大把人好似佢咁繼續衝燈囉
死一件 殺一儆百

你又斷章取義啦, 人地明明同你講緊學生妹自己突然衝紅燈, 小巴士機見綠燈照開車當然無問題啦, 你就走去開新例子同事件無黎關系黎講

把自己看得那麼高

90後被生出黎都係抵死 因為係意外

老細hi9你，你都唔可能hi完變好員工啦，難道就唔hi9你

廿年牌都講啲on9野
當正部車話停就停

唔講唔知以為個學生妹惡貫滿盈

同做人口唔口臭有咩野關係?

有渣車責任心應該更加大
你可以車死人
行人撞唔死你

或者咁講
你渣車係咪100%守規則先
從來冇硬Cut 超速？
唔係你有咩資格話人唔守法抵死？
未出事只係你好彩唔洗死姐

不過香港大把人渣住架車當自己老世
仲話人小學雞

沖馬路的確係抵死，一早警告過老母，貪過少少時間，俾車撞抵死

我發覺佢寶係好能on9
合理化啲問題
衝燈唔岩，講到無問題
司機跟規矩做，有問題
都on99

資格論

唔知以為佢衝燈為左公義 為左民主TIM

紅字為道理？
韓國網絡實名制就係因為網絡凌同造謠問題嚴重 先要強調返每個人要為自己講既野負責
都要諗下自己應唔應該咁講 其實好基本
無實名制係咪就講乜都得？

網絡世界個個你都係你黎 照你咁講仲要呢個先係真正你
咁其實都幾得人驚下 身邊可能就有你咁既人
上網鬧人抵撚死 真實傾起先唔敢講可能仲附和人講句好慘或者rip
咁到底邊個先係虛偽 偽善？

同埋我睇就算同情女仔都無人講過佢完全無錯或者司機既錯
如果你見到相關言論不妨quote出黎 睇下到底邊個有話女仔無錯

之後 點解會覺得你講積口德係幼稚
係立意既分別 好多同情女仔既巴打咁講係想人言行有返道德底線
至於個d拎黎玩拎黎串人既 就係到講埋咩儲夠幾多積分換現金卷 幾多分夠上天堂
你真係覺得咁講係成熟咩

睇到你幾段野 唯一同意係話人之前都要做好自己 唔好亂過馬路
但仍然唔同意鬧人抵死係岩 你地鬧人抵死自然唔係十惡不赦 個女仔相信亦都唔係

我係會傷心
事實係抵死

'佢查緊有冇超速炸，佢綠燈開車已經啱晒啦'
文盲

原文
佢查緊有冇超速炸，佢綠燈開車已經啱晒啦

我一早講左一件交通意外有好多野睇

飲酒，車速，驗車改車，交通燈，視野，行車證等等一大堆。

佢綠燈開車已經啱晒啦呢句野無可能認同

手機打字慢 紅字user指我？

唉呀
唔好咁撚小學雞啦
渣車咩100%守規則
唔係我地有無資格去話人抵唔抵死
係條女自己做啲行為出黎
令到我地覺得佢抵死呀柒碌

都話加下講波要識踢波架啦

點睇?

唔講都唔知個學生妹同希魔毛魔有得類比
小人物值唔值咁多屌啊
班癡線佬錯乜都唔知

為咩撚野公義 犯法就係犯法 垃圾

人地講緊呢單事件, 你就死都走去開新事件, 任你講哂都得啦

大多細路仔

定係你地班人一早知判決結果?

皮已負

如果佢係掛住望電話 而唔知而定紅燈 過馬路比車撞 咁係咪抵死呀

最討厭人雙重標準
呢d人做野冇原則
班道德撚一時就話警察抵死
一時就話學生妹衝紅燈死有餘辜

屌你老味 所以華人基因係咁垃圾
想做大愛撚懶係道德
連德國班歡迎難民ge大愛左膠你地都比不上呀
人地就算見到難民對自己有威脅 都會繼續為難民發聲

你班偽善撚 只係雙重標準ge 垃圾
之前有班人關注被送往屠場ge活豬權益 都比連登仔話多事
但至少人地做事有魚則 主張食素 亦冇迫你食素

你地去為一個犯法ge人辯護仲多撚魚啦 仲要踩低人冇道德

如果希特拉係你家人,
如果689係你家人,

而家呢一代咁
廿年後香港變成點
比現任高官將香港變得更陌生更荒謬

所有交通意外都會查，無話分唔分開事件睇，定係你一早有內部資料肯定無問題?

資格論都出埋
講馬一定要識騎馬

學生妹大撚晒 有光環

如果係呢到講抵死 出到去現實都照咁講 反而冇咩野 起碼你表裏如一 但如果你係到屌鳩人有同理心係偽善 然後出到去又唔敢話條友抵死 咁就唔知邊個先係虛偽

話人抵死唔係問題 正義到極，法左犯就係抵死
但你地最緊要唔好有雙重標準
衝燈=抵死
佔中=抵比人拉，抵比人打，抵死

拿 咁我又覺得 拎依d做咁多傷天害理既人黎比
有d牽強

唔係話雙重標準 我諗你唔會對殺父仇人講安慰說話

不如咁講啦道德撚
如果今次衝紅燈撞死個個係一個大陸水貨阿叔 你會唔會打咁大篇野同佢辯護呀

碌左6頁終於見翻個正常人 同意
如果你覺得死左就可以自動消滅生前做過嘅所有野你就係一個大愛撚

佔中都同亂過馬路比
你就真係on9啦

除非你覺得綠van可以改到變衝峰車

一定駁唔到 見到死果個係女先寫咁大篇文

唔知你想講咩野

現實世界虛偽
總好過d連係網絡世界都要偽善既垃圾

利申 現實都夠膽講個學生妹係抵死

係連登仔出左名仆街

我明你想講咩 但雙重標準係岩喎
定你可以對任何人 自己家人/愛人都講出抵撚死？
定你可以對任何人 689/仇人/傷害過你既人 做辦護

我覺得講到咁偏激 先至叫道德撚囉 你做撚到咩
係道話人

你覺得一架限死80既綠色小巴仲可以改到d咩?

咁d人拎希特拉比又點睇？

無話見到個學生妹死而感到開心
但佢抵死亦係事實
呢句抵死唔係幸災樂禍既心態去講

要扮唔會係到扮 無人識我無錢分又會俾人屌

成班白痴中學都未畢業，無牌未渣過車就話司機錯

唔想咁口臭jer

依家d人概念係有d問題

亂過馬路，搞到個司機成世人，個女仔害人一世，d人唔應該盲目同情佢。話佢累死人，都冇問題。佢死只不過係佢行為嘅後果。

不過，個女仔行為係「抵死」，同你用食花生嘅態度笑個死者抵死係兩回事。嚟個係同理心層面，唔係邏輯層面。

如果大家係覺得自己冇恥笑成份，純粹係評論事件而話佢「抵死」，我覺得冇問題。但樓下留言有幾多個都係咁？定還是諗住跟風，突顯自己特別。

仲有d人一味同情個女仔，佢地係邏輯認知有問題
；另班人因為個女仔俾人同情而屌鳩個女仔，係佢同理心缺乏。

邊個話個司機錯?

慢撚左 如果我快過樓主開post一定呃到勁多正皮

點會唔會呀 大把連登仔當殺香港人ge日本人神咁拜呀

以前睇呢啲意外post 只會見到rip
依家做乜鳩

人既本質
大家都心知肚明

你地成日掛係咀邊話如果係自己人乜乜點點 ，乜自己友亂過馬路就唔可以係抵死？傷心一定會但同時抵死唔得？即使真係死左我都會同後輩講佢係抵死架千奇唔好亂過馬路呀， 咁樣收到你地偽善撚把口未？ 再者亂過馬路十足鄰國文化咁你唔係認為條女無辜呀？

個女仔對自己既死有責任，應該無人反對，
個司機有無責任應該等官睇晒環境證供去判。
其實我只係屌人口臭同口賤jer

覺唔覺 911死既人都抵撚死？

係咁高做野就預左有火警/其他意外難逃離現場
仲走去為錢賣命 咁岩撞到有人劫機 成件事即刻唔同哂

我相信有咁既人 只係係social media做樣扮野 但係hkg就鬧人抵死
但又真係唔覺得個個都係咁

無話網上鬧人屌人一定係不負責任
只係你提起實名制 我先想強調返就算無實名制
講野之前都要諗過 要為自己講既野負返責任
唔好覺得係網絡世界講咩都得 要慎言囉
即係有人可以鬧到愈黎愈無底線 話咩最好個女仔落地獄要俾埋牛頭馬面強姦既 就算只係假膠
都要諗下係咪網上不記名就可以講呢d無人性侮辱性說話

抵死 如果你做到你家人/最愛既人 都可以對佢講抵撚死

我絕對支持你 我都會講聲

呢條友係咪戇鳩 覆都廢撚事，自己諗清楚兩件事本質有咩唔同先

衝馬路係佢自己攞黎
911 死個d人 唔係主動衝埋去比飛機撞
咁都唔識分？

係某d人眼中 隔離左右個個都抵死架啦 連屋企人都無得避免 btw話人抵死個d 如果俾車撞既係你屋企人 你仲講唔講得出口

亂過馬路=預左有意外
係咁撚高做野 就一定冇意外？ 仲要算係美國代表性既野 有恐襲危機

走都難走 諗都諗到

意外=意料之外 兩者都一樣

唔肯定 其實我唔多係到回
今次係見太多人屌抵死先出聲

不過我又想知 如果我答唔會 你準備左咩黎鬧我？

如果你屋企人係葉繼歡而家俾人拉左你會唔會話佢好可憐呀唔抵死？

硬夾要講應該係因為同理心，
你都唔想一個唔小心，大意死左就比人話你抵死抵死咁。

如果想善意提醒人就直接叫身邊朋友唔好衝燈，而唔係就咁講抵死。

學生妹衝燈變埋葉繼歡

答得好 咁我想問你 劫機班友抵死？

我明啊。佢地嘗試用邏輯講通，嚟顯示自己係理性分析。但其實好多都只不過係口賤，想踩多人一腳。
不過都係個句啦，上網講佢地就夠膽，叫佢地去人地老豆老母面前講囉。我諗佢地自己都講唔出

又係樓主呢D on9 仔
正如之前大陸有條友入去老虎區被咬死一樣
呢度根本唔應該你入黎, 你走入去死左
條女都係果度唔係比佢要黎過馬路你自己膽博膽

除左抵死仲有咩好講

大陸條友就連累隻老虎受死

呢條女就連累個司機, ,好在今次小巴無比佢搞到車上有人傷亡, 不幸中大幸,
唔係就係死都要害人害物

咁又唔同呀
我地講得出條女抵死ge 都自認係仆街 做人係有私心立場之分 但唔係生安白造 事實係個女仔犯法 所以抵死 咁既然我地自認係仆街 講野有私心 都會為旺角暴亂而犧牲坐監ge可惜

但呢到班道德撚唔同啵 明明有立場又唔認
如果你點都講道德 我會好尊敬你
例如我話德國有班大愛左膠 就算經常受恐襲威脅 都繼續歡迎難民 我會欣賞佢地
但呢到班所謂道德呢連我講話如果衝紅燈 比車撞死個個係大角拖gip水貨客 會唔會同情都駁唔到 咁就返屋企摺埋啦呃like怪

水貨客都唔係希魔毛魔咁大奸大惡架

樓上啲人成日話如果個個係屋企人咁點點點
老子話比你聽 當年我阿爺比車撞死個陣我都直接同啲親威講話佢抵死
自己唔睇車都算 仲要累左個司機
搞到個司機最後坐左兩碌
當年我都係照直講
樓上唔好再講乜野如果個個係你屋企人嘅話仲會唔會講抵死啲說話
依家就話比你知係有嘅

唔用'抵死'

咁用 咎由自取 ok?

咁都唔ok你班道德塔利班死去中東打救難民啦

如果開車嗰個係梁振英

你都戇鳩
大家都係道路使用者
對等身份
資格論有咩問題？
你考試出貓又屌鳩人出貓？

關講馬要跑得快過隻馬咩事
講野之前諗下先
唔好人講你又講
圍爐冇用架

咁你咪又係同我地一樣都係雙重標準囉

只要我有我話抵死, 你有你話可憐, 唔需要亦都無資格開呢個post挑人

我都覺得大部分時間無正義 但都覺得真係仲有幾多好人

另外 投乜機
係連登做呢d角色淨係會俾人鬧

一樣都係犯法 一樣都係害到人 定係你想講條女犯既法好輕所以就由佢啦害到人都唔緊要既 仲要人地係女仔

屌 啲比喻成日都亂撚黎
911係比人害死
依家條女係自己害死自己
仲害撚埋人呀大佬
咁都唔抵死
抵死幾時先用得

衝燈是社會嚴重罪行
違法者應判處死刑

其實我都覺亂過馬路係抵死
但我唔會講出黎 自己知咪得 鞭人屍真係過左火

話條女唔抵死既應該無楂過車 平時班亂過馬路既盲毛俾車呠又要為左佢大break跟住佢就施施然繼續行過馬路理撚得你，呢d人唔係自私淨係顧自己利益係咩？

如果真係抵死
唔判死刑都要終生監禁

答得好 咁劫機班人抵唔抵死

第一 自己攞黎，睇新聞都知明明隔離就有條斑馬線就係都要行條咁危險嘅路，仲要唔睇車
第二 知唔知個司機幾撚慘 渣渣吓車無啦啦殺左個人 心理上一定唔好過 分分鐘仲係家庭支柱 成家靠佢 就咁俾個亂過馬路嘅學生妹害死
如果咁都唔係抵死咁係咩
係網絡世界我都要睇人面色講野？無撚野呀？

會比車車死已經好有阻嚇力，唔覺會因為抵唔抵死而決定。

好多單都係因為一時心急而害己害人，
唔係追車就係趕返工返學。
如果死唔去既話應該好後悔。

而家條女係你愛人咩 識佢老鼠
我就係做唔到一視同仁 所以理直氣壯屌
好過你班偽善撚 講到自己咁撚高尚 其實又係有私心
我就係唔會為所有人做辯護 但班就德撚講到佢可以做到咁 真係嘔心
仲有 雙重標準 親疏有別 正正就係我地華人ge劣性呀 咪撚合理化佢
咩雙重標準係arm wo 聽到都想嘔

已經唔係抵死咁簡單
又要落地獄 又要俾牛頭馬面姦
又開心到訓唔著
講呢啲野既人有冇尊重過自己既人格

條友無晒point屌 而家痴撚左線問人劫機抵唔抵死

杰寧bb好波
我利正義

其實咁多人覺得自己有道理 不如搞個遊行俾社會關注下啦

算啦 弱智永遠都唔會明你講乜 九唔搭八

原來劫機死左唔抵死
衝燈就抵死
仲要我冇犯法都咒9我 小學雞真多

抵到爛
總括黎講
要死就自己死埋一邊
死後累街坊仲唔係抵撚死咩

呢個係你黎既姐 由頭到尾只係好客觀咁話佢亂過馬路俾人車死仲害埋人係抵死 ，係你自己話人落地獄架咋 唔好屈人呀

屌我唔俾你咁樣質疑連登巴打架！
就算係邊個都一樣咁抵死

乂口刂

守時就可以橫過馬路？ 早啲出門咪唔駛死囉 真係唔抵可憐

咁不如我回一回你
劫機班人係抵死 因為做傷天害理既事 犯法
個女仔係一時貪快 做錯決定 雖然都係犯法

所以兩個唔同既嚴重事件 都剩係可以用 一個抵死黎講

中文有冇咁流啊
我曲線都唔明

班大愛撚係咪傻咗？抵死都唔講得，不如唔好理今次呢單野，就咁問你個問題：如果有個人隨街亂過馬路，結果害己害人，自己死，司機坐監加一世陰影，咁呢個人抵唔抵死呀？

講真佢而家累到司機咩 可唔可以講一下實際個司機奶左咩

希望呢個「善意論」可以流傳千古

如果現實世界你地都可以咁大聲話抵死就真係好野

我估你班偽善撚好多都係愛狗撚黎

如果個後生女係食狗肉食到食到痾死
咁你地覺得係唔係抵死呀？

我會同情後生女呀 因為我覺得食狗冇問題
食錯野痾死好慘 無心之失

唔好冇野搵野拗啦好撚肉酸呀

你要屈係我講我都阻止唔到你
定你琴日訓左成日

衝燈之罪貫盈
天命誅之
強烈要求政府立法衝燈者判死刑，以代天命

點呀大愛撚？潛撚哂水？凈係識用埋曬啲濕尻例子

唔係拗 真心問

911個時 係世貿做野ge人有冇犯法呀 有冇做對自己身體有害ge野呀？
咪亂鳩類比啦

危險駕駛導致他人死亡

不小心駕駛

我諗係呢啲...

係香港 除非你識飛 否則人地沖出黎俾你車死你都要負責

利申：尻up

我強烈建議拎返條屍出黎 判多次刑
建設監獄墳墓

不如你睇埋我後面講咩好冇

希望大家呢到呢人唔會有柒撚左，唔係既話一定會盡情笑9你話你地抵撚死呀哈哈哈

渣渣吓車無啦啦殺左人喎 個心點都會唔安樂
仲要俾人告 呢啲司機手停口停 你出糧俾佢？

司機係有責任望遠啲架
同前車至少保持兩秒距離
個司機有冇遵守呢啲安全嘅規則呀

內地女衝紅燈過馬路 捱的士撞飛

拿唔講呢單住，上面條lin就上年年尾發生既，你地班偽善撚果陣係邊？定係未申請ac? 快d入返果陣d post話連登仔講人抵死唔啱啦

黑警自殺 女學生 南亞人 吳克儉呀媽
大家都係人 點解女學生做錯
就唔可以比人指出佢既錯
但相返吳克儉呀媽病逝就要比人咒罵？

你可以話唔鐘意吳克儉
因為佢令到香港教育制度唔好
但係咒罵今日黑警自殺 吳克儉母親病逝既人你地有冇反思過 其實自己同時係冇口徳

維護女學生既人 你又知女學生唔係藍絲？
你又知佢冇做過傷天害理既事？
係咪正正係女學生就唔可以比人話佢扺死
而病逝既人就要指住話佢扺死？
咒罵今日警察自殺既人你又知人地唔係黃絲？
人地因為警察呢個身份就可以俾你咒罵
咁你地唔係自打嘴巴咩

部份連登仔亦一聽到相反意見
討論到一半可以起人地底
拉埋人地身高 背景 家庭 開過咩post黎討論件事
亦夾雜大量粗口但冇point 去留言屌鳩你

得罪講句 連登同高登係冇分別
香港有你班廢鳩就證明民智係一直都未開

你緊係冇揸過車

我認啊 佢係抵死
無人阻鳩我講你就唔會打咁撚大篇野啦
唔好話人塞撚住我把口 用枝槍指住我先叫阻鳩我講呢啲廢話

真心唔明叫人有d口德得又可以有咩私心
又有幾可會知巴打現實世界既身份

不過咁既post都有幾個，真心覺得冇必要囉
反正幫得個女仔講野就一定係有私心架啦
鬼叫佢唔守交通規則咩
搞到個司機咁，點都應該將d水貨客啊毛魔啊殺人犯啊果d一樣咁踩佢，bin佢屍先岩

利申：曲。當香港人都變成咁，連少少仁義道德都冇。唔係叫你只可以企係道德高地，亦唔係叫你唔可以話佢抵死，只係有番少少口德，唔駛開post話人抵死姐。但係睇番連登咁，香港又同中國人又有咩分別呢。假如sao真係存在，呢班人十居其九都係去晒微笑棺木，反正都係虛擬世界殺人又冇咩問題

無撚有錯

原來係咁 咁我認為無辜既人 人地都會識分
同埋下次個司機會更留意路面情況

司機正正常咁揸車,以為係平靜的一日，點知有人衝出來，自己唔覺意殺咗人，一世陰影，可能要睇心理醫生，要被警察拉同盤，之後可能要上庭，要請律師，唔知搞幾耐，架車係證物，又要整，又使一筆，可能要停工，有經濟壓力，明明自己照正常程序揸車，無端端俾班大愛撚屌，被人屈超速，揸得快，成為公眾人物，抵受傳媒壓力

連登大愛撚多好撚多

有冇人支持？

好撚簡單 如果你屋企有人借貴利賭錢賭到冇飯開 比人斬死 你都會覺得佢抵死啦

做錯野ge 話 就算至親都冇情講啦

利申自己就係借錢賭ge人

記住 親疏有別係華人最劣ge文化黎 唔好合理化佢

就係因為呢樣野 禍害左成個華人圈幾千年
搵份工都係人脈關係秤先過能力 垃圾黎 你仲話呢樣野正常

冇呀 個司機晚晚開心到訓唔著呀
諗起撞落去個野都扯曬

果陣時你地班偽善撚係邊呀

岩 因為佢係你親人 所以唔會講 但你會唔會希望比人咁講？ 會既我支持你

係冇正式揸過
啱啱考到車牌
請問我有咩講錯

唔好同我講實際情況，而家玩依法辦事吖嘛，個女仔冇跟交通規則過馬路，所以死係應該，
個小巴佬冇跟足運輸署建議，所以俾人告係應該
根本係抵撚死

又拎on9例子比

Arm

真心冇人支持？話抵死果班都唔支持？

點解有人覺得亂過馬路跟住撞死左係負責任
死係係佢負返亂過馬路既internal cost
但係個小巴司機坐監無得開工 個女仔死左係無負到呢個external cost既責任

一條正常既道路 有晒紅綠燈 個燈仲要係隔離 你唔會估到佢會亂過馬路啊？

死左就唔講得？
咁唔好繼續查啦屌

講呢個例子條友都戇鳩鳩

支持

個司機冇責任？

如果前邊有車死火 突然停左 佢又沖出黎 咁樣既話唔係我死就佢死 咁樣仲有冇問題

衝燈者本身知自己會死，仲要害人害己，實罪大惡極
衝完冇死冇天理，天命理應誅之
社會絕不能辜息養奸
政府應立法判處衝燈行為最低刑罰為死刑，以代天命

死左為大 佢都好慘 如果你係佢屋企人...

你地智商邏輯咁低點支持落手 講埋d唔關事既野有回應你咪算好

覆咗阿何生又扮睇唔到，岩的有啲人把口就大愛，但以為所有人同自己一樣，殺咗人好似無事咁，到又一日呢啲仆街車死人就真係覺得無問題啦

學波台話齋 駁唔到

樓主屌得好

試過估唔到，不過停得切
係沙田一早望住個丫婆明明企左係度，
唔知點解我架車就到先行出黎，
好彩車唔快停得切。

點呀又到個司機錯呀 錯咩呀 錯在個日渣車 唔渣車咪咩事都無囉

又係呢啲廢話
大佬你揸住部可以殺人既機器 責任一定係最大
筆試又好 路試又好
都係考你個危險意識
我自己揸車逢係經過死車 學校老人院醫院附近 屋村入面
就算無人都好 一定會慢慢揸 就係驚有人無睇清楚衝出黎
呢啲就係叫危機意識
但係宜家呢啲變到好似唔合理要求咁 香港究竟有幾多傻9司機

咁都推到39頁
連登仔ho ball

其實我好想呢到呢班人好鐘意發脾氣鬧sales果批人？咁你係有做錯呀ma；你份人工包左俾人鬧架；問候埋你老豆老母袓宗十八代呀？

人點解要有同理心？因為唔係相同處境下受到一樣既批鬥。香港人就鐘意俾人鬧完，上網搵其他人將d氣發洩哂出去

你撞死佢都無事架 廢老黎

吳克儉死老母 蘋果日報個facebook page 咪又係一大堆人話抵死, 佢老母連害都無害過人,佢自身無間接直接害死人啦, 雙重標準到呢, 吳克儉仆街, 你班友咪又話屌埋人地老母抵死 曬氣

咪撚就係
如果個司機為左避開個女仔而扭軚撞死其他人 個女仔直情要落地獄呀
是非黑白唔撚識分 見到係後生女就打晒飛機咁 唔好講大陸水貨客啦 隨時換個暗瘡肥婆你班偽善撚都唔會出聲啦

利申 成日紅燈過馬路 但知係錯 我有日見到個24歲男比車撞歡迎話我抵死

個司機錯在唔係開得唔夠慢
應該要慢到撞到人都唔受傷
全港車速應該5km/h
你係咪想咁講

1001

來生有機會不做中國人，可喜可賀

宜家又冇話司機坐硬監，如果法律話佢冇罪，佢就冇罪，唔需要你同我多講。你同情司機？得，但係你無需要話學生妹“抵死”

嘩揸住架殺人機器仲估估下？
揸得車就一定安全要第一，你唔知唔肯定，咪慢啲甚至停囉
離遠見到條女喺右邊繞過欄杆，唔係行過去對面唔通行出嚟吹風呀？

條女抵死，小巴佬都抵俾人告

事主係警察/吳克檢就ok?

你拎女學生同吳克儉黑警比我理解唔到 首先咒吳克儉死就係正常人都會原因大家清楚 咒黑警死全家亦係因為佢著起套制服就代表到成個警隊 係一分子 知道警隊黑暗到咁都當睇唔到呢點已經係可以入佢罪 佢地冇一個係無辜 但你反問點知女學生係咪藍絲 即係你自己都唔知啦？ 疑點利益歸於被告 你用政治取向做你論點會唔會有問題？
利申唔會話佢抵死 亦無意起你底話你乜乜柒柒 歡迎屌我大愛

請幫幫眼睇下我有冇講錯

咁我都可以叫你 不如出黎幫所有衝燈比車撞死ge人申冤
講d野都冇pt

我唔出黎 就代表我冇道理？

就係有呀

廢老 中國人 南亞人都ok

成班偽善撚
見到係個正值花樣年華嘅女條死左
就完全被感性蒙蔽曬雙眼
完全唔肯去面對個事實
個真相就係佢鳩衝馬路 最後比車車死
咁仲唔撚係抵死？根本就應有此報 係咎由自取

明未啊戇鳩？話緊你地班肉酸偽善撚啊柒頭

呢個情況點避,指教下

天命誅之

大陸人先岩 sor

咁姐係你都接受比人屌尻你親人抵撚死
若果

劫機ge人直情係預左自己會死啵 仲講咩抵唔抵

因為政治立場唔同就可以叫人去死？咁人哋吳克儉老母咩都無做過又抵死？

橫過馬路仲要屌尻司機 你都幾撚好野 個出發點係條女橫過馬路啊懞撚 佢唔撚橫過馬路咪唔會咁樣死囉

咩撚野危機意識 我屌你老母喇 下下出街預撚左自己俾人打劫？

屌你老母 成班on99

都唔知抵死個抵係邊到 個女仔就冇左條命 司機又賴左野 如果個女仔冇死你話佢抵死我可能會接受
家下人地死左 條命又補償唔到個司機d乜 仲抵人死

冇啦啦比人查仲唔夠奶野？

其實呢到d人有日亂過馬路俾車撞死，係咩唔介意我開post瘋狂話你抵撚死？

道德撚

雖然巴打同我立場 相近
不過我都係想批評華人傳統親疏有別ge文化係垃圾